{
  "surah_id": "29",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "29:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "الٓمٓ",
          "options": [
            "الٓمٓ",
            "سِىٓءَ",
            "لَنَهْدِيَنَّهُمْ",
            "فَلَيَعْلَمَنَّ"
          ],
          "translation": "Alif Laam Meem"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "29:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ ٱلنَّاسُ أَن يُتْرَكُوٓا۟ أَن يَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا وَهُمْ لَا يُفْتَنُونَ",
          "answer": "أَحَسِبَ",
          "options": [
            "أَحَسِبَ",
            "قُلْ",
            "وَٱعْبُدُوهُ",
            "فَلَيَعْلَمَنَّ"
          ],
          "translation": "Do think"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "أَحَسِبَ _____ أَن يُتْرَكُوٓا۟ أَن يَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا وَهُمْ لَا يُفْتَنُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "بِبَعْضٍ",
            "كَانُوا۟",
            "وَإِنَّ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "أَحَسِبَ ٱلنَّاسُ _____ يُتْرَكُوٓا۟ أَن يَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا وَهُمْ لَا يُفْتَنُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "عَامًا",
            "أَن",
            "كَذَّبَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "أَحَسِبَ ٱلنَّاسُ أَن _____ أَن يَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا وَهُمْ لَا يُفْتَنُونَ",
          "answer": "يُتْرَكُوٓا۟",
          "options": [
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "يُتْرَكُوٓا۟",
            "مِّنَ",
            "رِزْقَهَا"
          ],
          "translation": "they will be left"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "أَحَسِبَ ٱلنَّاسُ أَن يُتْرَكُوٓا۟ _____ يَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا وَهُمْ لَا يُفْتَنُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "لَهُۥٓ",
            "ﰭ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "أَحَسِبَ ٱلنَّاسُ أَن يُتْرَكُوٓا۟ أَن _____ ءَامَنَّا وَهُمْ لَا يُفْتَنُونَ",
          "answer": "يَقُولُوٓا۟",
          "options": [
            "لَهُۥٓ",
            "كَانُوا۟",
            "مِن",
            "يَقُولُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "أَحَسِبَ ٱلنَّاسُ أَن يُتْرَكُوٓا۟ أَن يَقُولُوٓا۟ _____ وَهُمْ لَا يُفْتَنُونَ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "عَنِ",
            "نِعْمَ",
            "ءَامَنَّا",
            "وَهَٰمَٰنَ"
          ],
          "translation": "We believe"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "أَحَسِبَ ٱلنَّاسُ أَن يُتْرَكُوٓا۟ أَن يَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا _____ لَا يُفْتَنُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "مَآءً",
            "وَٱتَّقُوهُ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "أَحَسِبَ ٱلنَّاسُ أَن يُتْرَكُوٓا۟ أَن يَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا وَهُمْ _____ يُفْتَنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "مَا",
            "ذُرِّيَّتِهِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "will not be tested"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "أَحَسِبَ ٱلنَّاسُ أَن يُتْرَكُوٓا۟ أَن يَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُفْتَنُونَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "يُفْتَنُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "will not be tested"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "29:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ فَتَنَّا ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلَيَعْلَمَنَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَلَيَعْلَمَنَّ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "لَيَقُولُنَّ",
            "وَلَقَدْ",
            "لَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلَيَعْلَمَنَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَلَيَعْلَمَنَّ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "فَتَنَّا",
          "options": [
            "ٱلرَّجْفَةُ",
            "أَن",
            "فَتَنَّا",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "We tested"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا _____ مِن قَبْلِهِمْ فَلَيَعْلَمَنَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَلَيَعْلَمَنَّ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰷ",
            "تُطِعْهُمَآ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ فَلَيَعْلَمَنَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَلَيَعْلَمَنَّ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فِى",
            "مِن",
            "فَقَالَ",
            "لُوطًا"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا ٱلَّذِينَ مِن _____ فَلَيَعْلَمَنَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَلَيَعْلَمَنَّ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "هَٰذِهِ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَلَيَعْلَمَنَّ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "فَلَيَعْلَمَنَّ",
          "options": [
            "تَتْلُوا۟",
            "نَادِيكُمُ",
            "فَلَيَعْلَمَنَّ",
            "وَيَقْدِرُ"
          ],
          "translation": "And Allah will surely make evident"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلَيَعْلَمَنَّ _____ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَلَيَعْلَمَنَّ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَنُدْخِلَنَّهُمْ",
            "وَمَا",
            "يُتْلَىٰ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah will surely make evident"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلَيَعْلَمَنَّ ٱللَّهُ _____ صَدَقُوا۟ وَلَيَعْلَمَنَّ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّن",
            "يَكْفُرُونَ",
            "سِىٓءَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلَيَعْلَمَنَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ _____ وَلَيَعْلَمَنَّ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "صَدَقُوا۟",
          "options": [
            "صَدَقُوا۟",
            "قَالَ",
            "وَذِكْرَىٰ",
            "بَيْنِكُمْ"
          ],
          "translation": "(are) truthful"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلَيَعْلَمَنَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ _____ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَلَيَعْلَمَنَّ",
          "options": [
            "وَلَيَعْلَمَنَّ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "فِتْنَةَ",
            "ٱلدُّنْيَآ"
          ],
          "translation": "and He will surely make evident"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلَيَعْلَمَنَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَلَيَعْلَمَنَّ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَجَعَلْنَٰهَآ",
            "تَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "the liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "29:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 23,
          "question": "_____ حَسِبَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَسْبِقُونَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "أَمْ",
            "مَوْتِهَا",
            "عِلْمٌ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "أَمْ _____ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَسْبِقُونَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "حَسِبَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "حَسِبَ",
            "وَتَخْلُقُونَ",
            "وَأَقِمِ"
          ],
          "translation": "think"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "أَمْ حَسِبَ _____ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَسْبِقُونَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "عِندَ",
            "فَإِذَا",
            "مَعَكُمْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَسْبِقُونَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "ﰪ",
            "رَّبِّهِۦ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "do"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ _____ أَن يَسْبِقُونَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "فَمَا",
            "الٓمٓ"
          ],
          "translation": "evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ _____ يَسْبِقُونَا سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "كَانَ",
            "أَوَلَمْ",
            "مَدْيَنَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن _____ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "يَسْبِقُونَا",
          "options": [
            "يَسْبِقُونَا",
            "عَنِ",
            "إِنَّ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "they can outrun Us"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَسْبِقُونَا _____ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "سَآءَ",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "إِنَّ",
            "ﰜ",
            "سَآءَ"
          ],
          "translation": "Evil is"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَسْبِقُونَا سَآءَ _____ يَحْكُمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مَا",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن يَسْبِقُونَا سَآءَ مَا _____",
          "answer": "يَحْكُمُونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "أُنزِلَ",
            "يَحْكُمُونَ",
            "لَمَّا"
          ],
          "translation": "they judge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "29:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 33,
          "question": "_____ كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ ٱللَّهِ فَإِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ لَءَاتٍ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "جَآءَهُۥٓ",
            "مَن",
            "يُعِيدُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "مَن _____ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ ٱللَّهِ فَإِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ لَءَاتٍ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "كَانَ",
            "رُسُلُنَا",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "[is]"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "مَن كَانَ _____ لِقَآءَ ٱللَّهِ فَإِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ لَءَاتٍ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "يَرْجُوا۟",
          "options": [
            "خَطَٰيَٰهُم",
            "نَّزَّلَ",
            "فَمَا",
            "يَرْجُوا۟"
          ],
          "translation": "hopes"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "مَن كَانَ يَرْجُوا۟ _____ ٱللَّهِ فَإِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ لَءَاتٍ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "لِقَآءَ",
          "options": [
            "بَغْتَةً",
            "وَلَعِبٌ",
            "لِقَآءَ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "(for the) meeting"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "مَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ _____ فَإِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ لَءَاتٍ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "سُبُلَنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "لَوْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(with) Allah"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "مَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ ٱللَّهِ _____ أَجَلَ ٱللَّهِ لَءَاتٍ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فَإِنَّ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "مَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ ٱللَّهِ فَإِنَّ _____ ٱللَّهِ لَءَاتٍ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "أَجَلَ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "مُهْلِكُوٓا۟",
            "كُنتُمْ",
            "أَجَلَ"
          ],
          "translation": "(the) Term"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "مَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ ٱللَّهِ فَإِنَّ أَجَلَ _____ لَءَاتٍ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِوَٰلِدَيْهِ",
            "لِتُشْرِكَ",
            "ظَٰلِمِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "مَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ ٱللَّهِ فَإِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ _____ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "لَءَاتٍ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَٱعْبُدُوهُ",
            "بِعَذَابِ",
            "لَءَاتٍ"
          ],
          "translation": "(is) surely coming"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "مَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ ٱللَّهِ فَإِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ لَءَاتٍ _____ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "مِن",
            "إِنَّ",
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "مَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ ٱللَّهِ فَإِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ لَءَاتٍ وَهُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمِيعُ",
          "options": [
            "لُوطًا",
            "ءَايَٰتٌۢ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "مَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ ٱللَّهِ فَإِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ لَءَاتٍ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "نُوحًا",
            "وَعَادًا",
            "أُوتُوا۟",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "29:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 45,
          "question": "_____ جَٰهَدَ فَإِنَّمَا يُجَٰهِدُ لِنَفْسِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "لَهِىَ",
            "وَمَن",
            "لِقَوْمٍ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَمَن _____ فَإِنَّمَا يُجَٰهِدُ لِنَفْسِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "جَٰهَدَ",
          "options": [
            "جَٰهَدَ",
            "وَلَذِكْرُ",
            "صَبَرُوا۟",
            "ٱتَّخَذْتُم"
          ],
          "translation": "strives"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَمَن جَٰهَدَ _____ يُجَٰهِدُ لِنَفْسِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "غُرَفًا",
            "فَإِنَّمَا",
            "أُوذِىَ",
            "وَكَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَمَن جَٰهَدَ فَإِنَّمَا _____ لِنَفْسِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يُجَٰهِدُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "جَٰهَدَ",
            "عَلِيمٌ",
            "يُجَٰهِدُ"
          ],
          "translation": "he strives"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَمَن جَٰهَدَ فَإِنَّمَا يُجَٰهِدُ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِنَفْسِهِۦٓ",
          "options": [
            "أَنَّا",
            "لِنَفْسِهِۦٓ",
            "ثُمَّ",
            "جَآءَتْ"
          ],
          "translation": "for himself"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَمَن جَٰهَدَ فَإِنَّمَا يُجَٰهِدُ لِنَفْسِهِۦٓ _____ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِنَ",
            "مَآ",
            "فَأَصْبَحُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَمَن جَٰهَدَ فَإِنَّمَا يُجَٰهِدُ لِنَفْسِهِۦٓ إِنَّ _____ لَغَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "حَرِّقُوهُ",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَمَن جَٰهَدَ فَإِنَّمَا يُجَٰهِدُ لِنَفْسِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ _____ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَغَنِىٌّ",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "فِى",
            "لَغَنِىٌّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is) Free from need"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَمَن جَٰهَدَ فَإِنَّمَا يُجَٰهِدُ لِنَفْسِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "عَنِ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَمَن جَٰهَدَ فَإِنَّمَا يُجَٰهِدُ لِنَفْسِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ عَنِ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "لِقَآءَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "وَلَمَّآ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "29:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 55,
          "question": "_____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَحْسَنَ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مَن",
            "وَلَيُسْـَٔلُنَّ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَحْسَنَ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "تُقْلَبُونَ",
            "مِنْ",
            "أَمْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَحْسَنَ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "أَن",
            "سَٰبِقِينَ",
            "مِنَ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ لَنُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَحْسَنَ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذْتُم",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مِّن",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "righteous (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَحْسَنَ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَنُكَفِّرَنَّ",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوهُ",
            "فَأُنَبِّئُكُم",
            "لَهْوٌ",
            "لَنُكَفِّرَنَّ"
          ],
          "translation": "surely, We will remove"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُكَفِّرَنَّ _____ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَحْسَنَ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "عَنْهُمْ",
            "كَانَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ _____ وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَحْسَنَ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
          "options": [
            "تُرْجَعُونَ",
            "مِنَ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "their evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ _____ أَحْسَنَ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أُوحِىَ",
            "وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ",
            "وَلَيَعْلَمَنَّ"
          ],
          "translation": "and We will surely reward them"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ _____ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَحْسَنَ",
          "options": [
            "هَٰذِهِ",
            "بَيْتًا",
            "أَحْسَنَ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "(the) best"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَحْسَنَ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَحْسَنَ ٱلَّذِى _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "كَانُوا۟",
            "إِسْحَٰقَ"
          ],
          "translation": "they used"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَحْسَنَ ٱلَّذِى كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "بِهِ",
            "ٱلنَّشْأَةَ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "(to) do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "29:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 67,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَوَصَّيْنَا",
          "options": [
            "هُمْ",
            "وَوَصَّيْنَا",
            "ﰜ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "And We have enjoined"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَوَصَّيْنَا _____ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "وَإِلَٰهُنَا"
          ],
          "translation": "(on) man"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ _____ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِوَٰلِدَيْهِ",
          "options": [
            "بِوَٰلِدَيْهِ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَوَهَبْنَا"
          ],
          "translation": "goodness to his parents"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ _____ وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "حُسْنًا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَتَخْلُقُونَ",
            "أُوتُوا۟",
            "حُسْنًا"
          ],
          "translation": "goodness to his parents"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا _____ جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "إِن",
            "يَكْفُرُونَ",
            "عِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "but if"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن _____ لِتُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَٰهَدَاكَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "جَٰهَدَاكَ",
            "مَوْتِهَا",
            "ءَايَةًۢ"
          ],
          "translation": "they both strive against you"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ _____ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِتُشْرِكَ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَثْقَالِهِمْ",
            "لِتُشْرِكَ"
          ],
          "translation": "to make you associate"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ _____ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِى",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "ٱلْبُيُوتِ",
            "بِى",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "with Me"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى _____ لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "كَانَ",
            "ٱمْرَأَتَهُۥ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى مَا _____ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "إِنَّ",
            "فِى",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ _____ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَكَ",
            "تَخُطُّهُۥ"
          ],
          "translation": "you have"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ _____ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "صَدَقُوا۟",
            "بِهِۦ",
            "مِن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ _____ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عِلْمٌ",
          "options": [
            "عِلْمٌ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "أَرْضِى",
            "تَخُطُّهُۥ"
          ],
          "translation": "any knowledge"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ _____ تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ﱂ",
            "فَلَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ"
          ],
          "translation": "then (do) not"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا _____ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُطِعْهُمَآ",
          "options": [
            "تُطِعْهُمَآ",
            "ءَامِنًا",
            "لَكُم",
            "يَسْتَعْجِلُونَكَ"
          ],
          "translation": "obey both of them"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ _____ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِلَىَّ",
            "مَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "To Me"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ _____ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَرْجِعُكُمْ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "أَخَذْنَا",
            "وَٱرْجُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) your return"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ _____ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَأُنَبِّئُكُم",
          "options": [
            "دُونِ",
            "فَأُنَبِّئُكُم",
            "فِى",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "and I will inform you"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "الٓمٓ",
            "بِمَا",
            "ﰇ",
            "ٱلسَّفِينَةِ"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كُنتُمْ",
            "كَفَىٰ",
            "أُمَمٌ"
          ],
          "translation": "you used"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حُسْنًا وَإِن جَٰهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَآ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "فِيهِمْ",
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "ٱلسَّبِيلَ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(to) do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "29:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 88,
          "question": "_____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُدْخِلَنَّهُمْ فِى ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُدْخِلَنَّهُمْ فِى ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "مُّبِينٌ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُدْخِلَنَّهُمْ فِى ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "ٱنصُرْنِى",
            "إِنَّكُمْ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "وَوَهَبْنَا"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ لَنُدْخِلَنَّهُمْ فِى ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "لَيَقُولُنَّ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "عَلَىٰٓ",
            "بَيِّنَٰتٌ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ فِى ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "لَنُدْخِلَنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "لَنُدْخِلَنَّهُمْ",
            "لَهْوٌ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "We will surely admit them"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُدْخِلَنَّهُمْ _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَعْبُدُونَ",
            "فِى",
            "ءَامَنُوا۟",
            "جَٰهَدُوا۟"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُدْخِلَنَّهُمْ فِى _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "تَخَفْ",
            "يَٰعِبَادِىَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "29:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 95,
          "question": "_____ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "ٱللَّهَ",
            "تَجْرِى",
            "وَتَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "And of"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَمِنَ _____ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "تُكَذِّبُوا۟",
            "فَمِنْهُم",
            "يَسْبِقُونَا",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ _____ يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن _____ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "وَثَمُودَا۟",
            "رُسُلُنَا",
            "وَأَصْحَٰبَ",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "says"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ _____ بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "وَأَقِمِ",
            "ءَامَنَّا",
            "رُسُلُنَا",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "We believe"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا _____ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰱ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ _____ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَإِذَآ",
          "options": [
            "وَثَمُودَا۟",
            "سَآءَ",
            "فَإِذَآ",
            "يَئِسُوا۟"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ _____ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أُوذِىَ",
          "options": [
            "أُوذِىَ",
            "ﰢ",
            "كَفَىٰ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "he is harmed"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ _____ ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فَٱبْتَغُوا۟",
            "إِنَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى _____ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِنْهَآ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the Way of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ _____ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "جَعَلَ",
            "كَانَ",
            "ٱقْتُلُوهُ"
          ],
          "translation": "he considers"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ _____ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِتْنَةَ",
          "options": [
            "فِتْنَةَ",
            "عَلَى",
            "لِيَكْفُرُوا۟",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "(the) trial"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ _____ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "مَا",
            "رِزْقًا",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ _____ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "كَعَذَابِ",
          "options": [
            "كَعَذَابِ",
            "عَنِ",
            "إِلَّا",
            "كَانُوٓا۟"
          ],
          "translation": "as (the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ _____ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "يَرَوْا۟",
            "أَحْسَنُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ _____ جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "وَلَئِن",
            "يَوْمَ",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن _____ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "ٱتَّبِعُوا۟",
            "فِى",
            "مِنْ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ _____ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "نَصْرٌ",
          "options": [
            "فِينَا",
            "نَصْرٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "victory"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ _____ رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مُسْلِمُونَ",
            "مِّن",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن _____ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "لُوطًا",
            "نَضْرِبُهَا",
            "إِنَّ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ _____ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَيَقُولُنَّ",
          "options": [
            "وَضَاقَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "لَيَقُولُنَّ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "surely they say"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ _____ كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "إِنَّا",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا _____ مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "بِذَنۢبِهِۦ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "وَهُمْ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا _____ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مَعَكُمْ",
          "options": [
            "مَعَكُمْ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "حُسْنًا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ _____ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَوَلَيْسَ",
          "options": [
            "أَوَلَيْسَ",
            "عَلَيْهِ",
            "هُمُ",
            "لَنَهْدِيَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Is not"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ _____ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَئِسُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّا",
            "وَزَيَّنَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ _____ بِمَا فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِأَعْلَمَ",
          "options": [
            "ظَٰلِمُونَ",
            "مُهْلِكُوٓا۟",
            "كَانُوا۟",
            "بِأَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "most knowing"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ _____ فِى صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "هَٰذِهِ",
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا _____ صُدُورِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "بِهِ",
            "فِى",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "صُدُورِ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "بَلْ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "صُدُورِ"
          ],
          "translation": "(the) breasts"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَقُولُ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ فَإِذَآ أُوذِىَ فِى ٱللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ ٱلنَّاسِ كَعَذَابِ ٱللَّهِ وَلَئِن جَآءَ نَصْرٌ مِّن رَّبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ أَوَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِى صُدُورِ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "وَمَا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "تَعْثَوْا۟"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "29:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 126,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَيَعْلَمَنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "answer": "وَلَيَعْلَمَنَّ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "وَلَيَعْلَمَنَّ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And Allah will surely make evident"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَلَيَعْلَمَنَّ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَيَعْلَمَنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِكُلِّ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "And Allah will surely make evident"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَلَيَعْلَمَنَّ ٱللَّهُ _____ ءَامَنُوا۟ وَلَيَعْلَمَنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "دُونِهِۦ",
            "بَغْتَةً",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَلَيَعْلَمَنَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ _____ وَلَيَعْلَمَنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "وَأَهْلَهُۥٓ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "قَوْمِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَلَيَعْلَمَنَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "answer": "وَلَيَعْلَمَنَّ",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "وَلَيَعْلَمَنَّ",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "And He will surely make evident"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَلَيَعْلَمَنَّ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَيَعْلَمَنَّ _____",
          "answer": "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the hypocrites"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "29:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 132,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبِعُوا۟ سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ خَطَٰيَٰكُمْ وَمَا هُم بِحَٰمِلِينَ مِنْ خَطَٰيَٰهُم مِّن شَىْءٍ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "ﰪ",
            "فِى",
            "ٱلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَقَالَ _____ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبِعُوا۟ سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ خَطَٰيَٰكُمْ وَمَا هُم بِحَٰمِلِينَ مِنْ خَطَٰيَٰهُم مِّن شَىْءٍ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُّسَمًّى",
            "ﰾ",
            "ذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبِعُوا۟ سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ خَطَٰيَٰكُمْ وَمَا هُم بِحَٰمِلِينَ مِنْ خَطَٰيَٰهُم مِّن شَىْءٍ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "تَعْبُدُونَ",
            "عَنِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبِعُوا۟ سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ خَطَٰيَٰكُمْ وَمَا هُم بِحَٰمِلِينَ مِنْ خَطَٰيَٰهُم مِّن شَىْءٍ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "دَارِهِمْ",
            "يَوْمَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ _____ ٱتَّبِعُوا۟ سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ خَطَٰيَٰكُمْ وَمَا هُم بِحَٰمِلِينَ مِنْ خَطَٰيَٰهُم مِّن شَىْءٍ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ﰖ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَغْرَقْنَا"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ خَطَٰيَٰكُمْ وَمَا هُم بِحَٰمِلِينَ مِنْ خَطَٰيَٰهُم مِّن شَىْءٍ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱتَّبِعُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "بِهِۦ",
            "ٱتَّبِعُوا۟",
            "تَنْهَىٰ"
          ],
          "translation": "Follow"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبِعُوا۟ _____ وَلْنَحْمِلْ خَطَٰيَٰكُمْ وَمَا هُم بِحَٰمِلِينَ مِنْ خَطَٰيَٰهُم مِّن شَىْءٍ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "سَبِيلَنَا",
          "options": [
            "وَلَيُسْـَٔلُنَّ",
            "سَبِيلَنَا",
            "وَهُمْ",
            "جَوَابَ"
          ],
          "translation": "our way"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبِعُوا۟ سَبِيلَنَا _____ خَطَٰيَٰكُمْ وَمَا هُم بِحَٰمِلِينَ مِنْ خَطَٰيَٰهُم مِّن شَىْءٍ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَلْنَحْمِلْ",
          "options": [
            "وَيَلْعَنُ",
            "وَلْنَحْمِلْ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "and we will carry"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبِعُوا۟ سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ _____ وَمَا هُم بِحَٰمِلِينَ مِنْ خَطَٰيَٰهُم مِّن شَىْءٍ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "خَطَٰيَٰكُمْ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "ﰑ",
            "خَطَٰيَٰكُمْ",
            "وَسَخَّرَ"
          ],
          "translation": "your sins"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبِعُوا۟ سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ خَطَٰيَٰكُمْ _____ هُم بِحَٰمِلِينَ مِنْ خَطَٰيَٰهُم مِّن شَىْءٍ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "قُلِ",
            "يُعِيدُهُۥٓ",
            "وَمَا",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبِعُوا۟ سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ خَطَٰيَٰكُمْ وَمَا _____ بِحَٰمِلِينَ مِنْ خَطَٰيَٰهُم مِّن شَىْءٍ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "ٱلرِّزْقَ",
            "ٱللَّهُ",
            "هُم",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبِعُوا۟ سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ خَطَٰيَٰكُمْ وَمَا هُم _____ مِنْ خَطَٰيَٰهُم مِّن شَىْءٍ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "بِحَٰمِلِينَ",
          "options": [
            "بِحَٰمِلِينَ",
            "نَفْسٍ",
            "تَخَفْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(are) going to carry"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبِعُوا۟ سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ خَطَٰيَٰكُمْ وَمَا هُم بِحَٰمِلِينَ _____ خَطَٰيَٰهُم مِّن شَىْءٍ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلنُّبُوَّةَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "لَنَهْدِيَنَّهُمْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبِعُوا۟ سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ خَطَٰيَٰكُمْ وَمَا هُم بِحَٰمِلِينَ مِنْ _____ مِّن شَىْءٍ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "خَطَٰيَٰهُم",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "خَطَٰيَٰهُم",
            "ﰖ",
            "وَتَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "their sins"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبِعُوا۟ سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ خَطَٰيَٰكُمْ وَمَا هُم بِحَٰمِلِينَ مِنْ خَطَٰيَٰهُم _____ شَىْءٍ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "بِهِۦ",
            "فِى",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبِعُوا۟ سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ خَطَٰيَٰكُمْ وَمَا هُم بِحَٰمِلِينَ مِنْ خَطَٰيَٰهُم مِّن _____ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهُ",
            "شَىْءٍ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبِعُوا۟ سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ خَطَٰيَٰكُمْ وَمَا هُم بِحَٰمِلِينَ مِنْ خَطَٰيَٰهُم مِّن شَىْءٍ _____ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ﰘ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبِعُوا۟ سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ خَطَٰيَٰكُمْ وَمَا هُم بِحَٰمِلِينَ مِنْ خَطَٰيَٰهُم مِّن شَىْءٍ إِنَّهُمْ _____",
          "answer": "لَكَٰذِبُونَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَقَالَ",
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "نَجَّىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) surely liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "29:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 150,
          "question": "_____ أَثْقَالَهُمْ وَأَثْقَالًا مَّعَ أَثْقَالِهِمْ وَلَيُسْـَٔلُنَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَمَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَلَيَحْمِلُنَّ",
          "options": [
            "وَلَيَحْمِلُنَّ",
            "ﰂ",
            "رَّبِّهِۦ",
            "مُخْلِصِينَ"
          ],
          "translation": "But surely they will carry"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَلَيَحْمِلُنَّ _____ وَأَثْقَالًا مَّعَ أَثْقَالِهِمْ وَلَيُسْـَٔلُنَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَمَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "أَثْقَالَهُمْ",
          "options": [
            "أَثْقَالَهُمْ",
            "ﰤ",
            "وَمَنْ",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "their burdens"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَلَيَحْمِلُنَّ أَثْقَالَهُمْ _____ مَّعَ أَثْقَالِهِمْ وَلَيُسْـَٔلُنَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَمَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَأَثْقَالًا",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "إِفْكًا",
            "نَحْنُ",
            "وَأَثْقَالًا"
          ],
          "translation": "and burdens"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَلَيَحْمِلُنَّ أَثْقَالَهُمْ وَأَثْقَالًا _____ أَثْقَالِهِمْ وَلَيُسْـَٔلُنَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَمَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مَّعَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "مَّعَ",
            "يُفْتَنُونَ",
            "أَوْهَنَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَلَيَحْمِلُنَّ أَثْقَالَهُمْ وَأَثْقَالًا مَّعَ _____ وَلَيُسْـَٔلُنَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَمَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "أَثْقَالِهِمْ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "ٱمْرَأَتَهُۥ",
            "أَثْقَالِهِمْ"
          ],
          "translation": "their burdens"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَلَيَحْمِلُنَّ أَثْقَالَهُمْ وَأَثْقَالًا مَّعَ أَثْقَالِهِمْ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَمَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَلَيُسْـَٔلُنَّ",
          "options": [
            "بِحَٰمِلِينَ",
            "إِذَا",
            "جَآءَ",
            "وَلَيُسْـَٔلُنَّ"
          ],
          "translation": "and surely they will be questioned"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَلَيَحْمِلُنَّ أَثْقَالَهُمْ وَأَثْقَالًا مَّعَ أَثْقَالِهِمْ وَلَيُسْـَٔلُنَّ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ عَمَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "يَوْمَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "سَأَلْتَهُم"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَلَيَحْمِلُنَّ أَثْقَالَهُمْ وَأَثْقَالًا مَّعَ أَثْقَالِهِمْ وَلَيُسْـَٔلُنَّ يَوْمَ _____ عَمَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "كُنَّا",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَلَيَحْمِلُنَّ أَثْقَالَهُمْ وَأَثْقَالًا مَّعَ أَثْقَالِهِمْ وَلَيُسْـَٔلُنَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "حَسِبَ",
            "عَمَّا",
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَلَيَحْمِلُنَّ أَثْقَالَهُمْ وَأَثْقَالًا مَّعَ أَثْقَالِهِمْ وَلَيُسْـَٔلُنَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَمَّا _____ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "حُسْنًا",
            "كَانُوا۟",
            "فَقَدْ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "they used"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَلَيَحْمِلُنَّ أَثْقَالَهُمْ وَأَثْقَالًا مَّعَ أَثْقَالِهِمْ وَلَيُسْـَٔلُنَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَمَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "تُكَذِّبُوا۟",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "(to) invent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "29:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 161,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا فَأَخَذَهُمُ ٱلطُّوفَانُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "وَلَقَدْ",
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "وَلَقَدْ _____ نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا فَأَخَذَهُمُ ٱلطُّوفَانُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "ذُوقُوا۟",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا _____ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا فَأَخَذَهُمُ ٱلطُّوفَانُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "نُوحًا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "نُوحًا",
            "إِنَّهُمْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "Nuh"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا _____ قَوْمِهِۦ فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا فَأَخَذَهُمُ ٱلطُّوفَانُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "غُرَفًا",
            "لَهِىَ",
            "وَلَوْلَآ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ _____ فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا فَأَخَذَهُمُ ٱلطُّوفَانُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "شَهِيدًا",
            "قَوْمِهِۦ",
            "لَكُمْ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ _____ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا فَأَخَذَهُمُ ٱلطُّوفَانُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "فَلَبِثَ",
          "options": [
            "يَجْحَدُ",
            "فَلَبِثَ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and he remained"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَلَبِثَ _____ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا فَأَخَذَهُمُ ٱلطُّوفَانُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "فِيهِمْ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "فِيهِمْ",
            "ﰑ",
            "تَصْنَعُونَ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَلَبِثَ فِيهِمْ _____ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا فَأَخَذَهُمُ ٱلطُّوفَانُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "أَلْفَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ثُمَّ",
            "أَلْفَ",
            "كِتَٰبٍ"
          ],
          "translation": "a thousand"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ _____ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا فَأَخَذَهُمُ ٱلطُّوفَانُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "سَنَةٍ",
          "options": [
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "ٱللَّهُ",
            "سَنَةٍ",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "year(s)"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ _____ خَمْسِينَ عَامًا فَأَخَذَهُمُ ٱلطُّوفَانُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "تُقْلَبُونَ",
            "إِلَّا",
            "كَذَّبَ",
            "صُدُورِ"
          ],
          "translation": "save"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا _____ عَامًا فَأَخَذَهُمُ ٱلطُّوفَانُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "خَمْسِينَ",
          "options": [
            "فِى",
            "أُوتُوا۟",
            "أَوْثَٰنًا",
            "خَمْسِينَ"
          ],
          "translation": "fifty"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ _____ فَأَخَذَهُمُ ٱلطُّوفَانُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "عَامًا",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "عَامًا",
            "عَنِ",
            "ٱلْءَاخِرَ"
          ],
          "translation": "year(s)"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا _____ ٱلطُّوفَانُ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "فَأَخَذَهُمُ",
          "options": [
            "نَجَّىٰهُمْ",
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "أَحَسِبَ",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "then seized them"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا فَأَخَذَهُمُ _____ وَهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلطُّوفَانُ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذْتُم",
            "أَنَّآ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلطُّوفَانُ"
          ],
          "translation": "the flood"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا فَأَخَذَهُمُ ٱلطُّوفَانُ _____ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "وَهُمْ",
            "بِمَا",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا فَأَخَذَهُمُ ٱلطُّوفَانُ وَهُمْ _____",
          "answer": "ظَٰلِمُونَ",
          "options": [
            "خَطَٰيَٰهُم",
            "وَلَقَدْ",
            "ظَٰلِمُونَ",
            "كَعَذَابِ"
          ],
          "translation": "(were) wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "29:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 177,
          "question": "_____ وَأَصْحَٰبَ ٱلسَّفِينَةِ وَجَعَلْنَٰهَآ ءَايَةً لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَأَنجَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "تُكَذِّبُوا۟",
            "ﰿ",
            "فَأَنجَيْنَٰهُ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "But We saved him"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ _____ ٱلسَّفِينَةِ وَجَعَلْنَٰهَآ ءَايَةً لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَأَصْحَٰبَ",
          "options": [
            "مِن",
            "أَجَلَ",
            "وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ",
            "وَأَصْحَٰبَ"
          ],
          "translation": "and (the) people"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَأَصْحَٰبَ _____ وَجَعَلْنَٰهَآ ءَايَةً لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلسَّفِينَةِ",
          "options": [
            "بَيْنِى",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "ٱلسَّفِينَةِ",
            "ٱئْتِنَا"
          ],
          "translation": "(of) the ship"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَأَصْحَٰبَ ٱلسَّفِينَةِ _____ ءَايَةً لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَٰهَآ",
          "options": [
            "تُطِعْهُمَآ",
            "وَجَعَلْنَٰهَآ",
            "إِلَىَّ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "and We made it"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَأَصْحَٰبَ ٱلسَّفِينَةِ وَجَعَلْنَٰهَآ _____ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "ﰎ",
            "ءَايَةً",
            "مِّنَ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَأَصْحَٰبَ ٱلسَّفِينَةِ وَجَعَلْنَٰهَآ ءَايَةً _____",
          "answer": "لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلْعَٰلِمُونَ",
            "مَّن",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "for the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "29:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 183,
          "question": "_____ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱتَّقُوهُ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَإِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "شَهِيدًا",
            "عَنِ",
            "وَإِبْرَٰهِيمَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And Ibrahim "
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَإِبْرَٰهِيمَ _____ قَالَ لِقَوْمِهِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱتَّقُوهُ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "دُونِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَإِبْرَٰهِيمَ إِذْ _____ لِقَوْمِهِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱتَّقُوهُ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "بِهِمْ",
            "قَالَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَإِبْرَٰهِيمَ إِذْ قَالَ _____ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱتَّقُوهُ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِقَوْمِهِ",
          "options": [
            "لَءَاتٍ",
            "جَعَلَ",
            "لِقَوْمِهِ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "to his people"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَإِبْرَٰهِيمَ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ _____ ٱللَّهَ وَٱتَّقُوهُ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "مُنزِلُونَ",
            "وَلَقَدْ",
            "دُونِهِۦ",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "Worship"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَإِبْرَٰهِيمَ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ ٱعْبُدُوا۟ _____ وَٱتَّقُوهُ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "دَآبَّةٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَإِبْرَٰهِيمَ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ _____ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوهُ",
          "options": [
            "ٱلرِّجَالَ",
            "وَأَهْلَكَ",
            "وَٱتَّقُوهُ",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "and fear Him"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَإِبْرَٰهِيمَ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱتَّقُوهُ _____ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "مِّنَ",
            "أَخَذَتْهُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَإِبْرَٰهِيمَ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱتَّقُوهُ ذَٰلِكُمْ _____ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "وَإِلَٰهُكُمْ",
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "تَّرَكْنَا"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَإِبْرَٰهِيمَ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱتَّقُوهُ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ _____ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَّكُمْ",
            "يَدْعُونَ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَإِبْرَٰهِيمَ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱتَّقُوهُ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ _____ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ﰃ",
            "أَكْبَرُ",
            "إِن",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَإِبْرَٰهِيمَ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱتَّقُوهُ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَكَفَرُوا۟",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَإِبْرَٰهِيمَ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱتَّقُوهُ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِنَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "29:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 196,
          "question": "_____ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَالَ",
            "إِنَّمَا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "إِنَّمَا _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "تَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "وَلَئِن",
            "تَعْبُدُونَ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "you worship"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَلَمَّآ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "مِن",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن _____ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "إِنَّ",
            "لَا",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ _____ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "جَآءَتْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "أَوْثَٰنًا",
          "options": [
            "حَرِّقُوهُ",
            "أَوْثَٰنًا",
            "جَآءَ",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "idols"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا _____ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَتَخْلُقُونَ",
          "options": [
            "وَتَخْلُقُونَ",
            "فَأَنجَيْنَٰهُ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "and you create"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ _____ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِفْكًا",
          "options": [
            "أَخَاهُمْ",
            "سِىٓءَ",
            "إِفْكًا",
            "أَفَبِٱلْبَٰطِلِ"
          ],
          "translation": "falsehood"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا _____ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "خَطَٰيَٰكُمْ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "إِنَّ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ _____ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "فِى",
            "وَقَالُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "تَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "ٱمْرَأَتَهُۥ",
            "نَحْنُ",
            "وَأَقِمِ",
            "تَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "you worship"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بِحَٰمِلِينَ",
            "مِن",
            "ٱلْخَلْقَ",
            "وَإِلَٰهُنَا"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن _____ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "وَهَٰمَٰنَ",
            "دُونِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ _____ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَجَلٌ",
            "دُونِهِۦ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "إِنَّ",
            "وَقَالُوا۟",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا _____ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "يَمْلِكُونَ",
          "options": [
            "تَخُطُّهُۥ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَمْلِكُونَ",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "possess"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ _____ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "إِلَّا",
            "لَكُمْ",
            "سَٰبِقِينَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ _____ فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "رِزْقًا",
          "options": [
            "رِزْقًا",
            "ﱄ",
            "وَإِن",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "any provision"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا _____ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "فَٱبْتَغُوا۟",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فَٱبْتَغُوا۟",
            "وَلَيَحْمِلُنَّ",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "So seek"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ _____ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "ٱتْلُ",
            "وَلَئِن",
            "لَّا",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ _____ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱنصُرْنِى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ _____ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلرِّزْقَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَن",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the provision"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ _____ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَٱعْبُدُوهُ",
          "options": [
            "وَٱعْبُدُوهُ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ٱلْمُبْطِلُونَ",
            "أَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "and worship Him"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ _____ لَهُۥٓ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَٱشْكُرُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "بِمَا",
            "عَلَى",
            "وَٱشْكُرُوا۟"
          ],
          "translation": "and be grateful"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ _____ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "لَهُۥٓ",
            "مُنزِلُونَ",
            "فَأَخَذَهُمُ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ _____ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "تُطِعْهُمَآ",
            "إِلَيْهِ",
            "وَٱعْبُدُوهُ",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "To Him"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا إِنَّ ٱلَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا فَٱبْتَغُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ ٱلرِّزْقَ وَٱعْبُدُوهُ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥٓ إِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "تُرْجَعُونَ",
            "هُمْ",
            "وَقَالَ",
            "وَوَهَبْنَا"
          ],
          "translation": "you will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "29:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 223,
          "question": "_____ تُكَذِّبُوا۟ فَقَدْ كَذَّبَ أُمَمٌ مِّن قَبْلِكُمْ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "يُؤْمِنُ",
            "ٱتْلُ",
            "فِى",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "وَإِن _____ فَقَدْ كَذَّبَ أُمَمٌ مِّن قَبْلِكُمْ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "تُكَذِّبُوا۟",
          "options": [
            "تُكَذِّبُوا۟",
            "وَسَخَّرَ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "you deny"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَإِن تُكَذِّبُوا۟ _____ كَذَّبَ أُمَمٌ مِّن قَبْلِكُمْ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "تَحْمِلُ",
            "لَتَأْتُونَ",
            "فَقَدْ",
            "أَخَذَتْهُ"
          ],
          "translation": "then verily"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "وَإِن تُكَذِّبُوا۟ فَقَدْ _____ أُمَمٌ مِّن قَبْلِكُمْ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "كَذَّبَ",
            "ذُرِّيَّتِهِ"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "وَإِن تُكَذِّبُوا۟ فَقَدْ كَذَّبَ _____ مِّن قَبْلِكُمْ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "أُمَمٌ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَ",
            "دُونِ",
            "أُمَمٌ",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "(the) nations"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَإِن تُكَذِّبُوا۟ فَقَدْ كَذَّبَ أُمَمٌ _____ قَبْلِكُمْ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٰسِعَةٌ",
            "ٱلسَّفِينَةِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "وَإِن تُكَذِّبُوا۟ فَقَدْ كَذَّبَ أُمَمٌ مِّن _____ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "قَبْلِكُمْ",
          "options": [
            "وَإِيَّاكُمْ",
            "قَبْلِكُمْ",
            "مِن",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَإِن تُكَذِّبُوا۟ فَقَدْ كَذَّبَ أُمَمٌ مِّن قَبْلِكُمْ _____ عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "خَلَقَ",
            "أَوَلَيْسَ",
            "لَتَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "وَإِن تُكَذِّبُوا۟ فَقَدْ كَذَّبَ أُمَمٌ مِّن قَبْلِكُمْ وَمَا _____ ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰭ",
            "عَلَى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَإِن تُكَذِّبُوا۟ فَقَدْ كَذَّبَ أُمَمٌ مِّن قَبْلِكُمْ وَمَا عَلَى _____ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلرَّسُولِ",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولِ",
            "ﰘ",
            "ٱلْمُنكَرَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَإِن تُكَذِّبُوا۟ فَقَدْ كَذَّبَ أُمَمٌ مِّن قَبْلِكُمْ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ _____ ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰙ",
            "إِلَّا",
            "وَإِن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَإِن تُكَذِّبُوا۟ فَقَدْ كَذَّبَ أُمَمٌ مِّن قَبْلِكُمْ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا _____ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلْبَلَٰغُ",
          "options": [
            "مَّنْ",
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "وَوَهَبْنَا",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "the conveyance"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَإِن تُكَذِّبُوا۟ فَقَدْ كَذَّبَ أُمَمٌ مِّن قَبْلِكُمْ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينُ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "يَسْتَعْجِلُونَكَ",
            "وَمَا",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "29:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 236,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ كَيْفَ يُبْدِئُ ٱللَّهُ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥٓ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتُ",
            "مِّن",
            "لِقَوْمِهِۦٓ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "أَوَلَمْ _____ كَيْفَ يُبْدِئُ ٱللَّهُ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥٓ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "مَآءً",
            "يَرَوْا۟",
            "وَجَعَلْنَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ _____ يُبْدِئُ ٱللَّهُ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥٓ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "يَسِيرٌ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ كَيْفَ _____ ٱللَّهُ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥٓ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "يُبْدِئُ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "يُبْدِئُ",
            "خَلَقَ",
            "سَأَلْتَهُم"
          ],
          "translation": "Allah originates"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ كَيْفَ يُبْدِئُ _____ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥٓ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَلِقَآئِهِۦٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰝ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Allah originates"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ كَيْفَ يُبْدِئُ ٱللَّهُ _____ ثُمَّ يُعِيدُهُۥٓ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "ٱلْخَلْقَ",
          "options": [
            "لَيَقُولُنَّ",
            "ٱلْخَلْقَ",
            "يُتْلَىٰ",
            "أَخَذْنَا"
          ],
          "translation": "the creation"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ كَيْفَ يُبْدِئُ ٱللَّهُ ٱلْخَلْقَ _____ يُعِيدُهُۥٓ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مُنَجُّوكَ",
            "بَدَأَ",
            "جَآءَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ كَيْفَ يُبْدِئُ ٱللَّهُ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ _____ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "يُعِيدُهُۥٓ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "يُعِيدُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "repeats it"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ كَيْفَ يُبْدِئُ ٱللَّهُ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥٓ _____ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "لَءَايَةً",
            "إِنَّ",
            "قَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ كَيْفَ يُبْدِئُ ٱللَّهُ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥٓ إِنَّ _____ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "فَوْقِهِمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَمَا",
            "تَخَفْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ كَيْفَ يُبْدِئُ ٱللَّهُ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥٓ إِنَّ ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ﰪ",
            "وَمَا",
            "عَلَى",
            "تَخَفْ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ كَيْفَ يُبْدِئُ ٱللَّهُ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥٓ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى _____ يَسِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَحْسَنَ",
            "ﰅ",
            "يُتْلَىٰ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ كَيْفَ يُبْدِئُ ٱللَّهُ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥٓ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "يَسِيرٌ",
          "options": [
            "ٱلْعَنكَبُوتِ",
            "ٱلْأَمْثَٰلُ",
            "لِمَن",
            "يَسِيرٌ"
          ],
          "translation": "(is) easy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "29:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 249,
          "question": "_____ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ بَدَأَ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ ٱللَّهُ يُنشِئُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْءَاخِرَةَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ءَامِنًا",
            "قُلْ",
            "إِن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "قُلْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ بَدَأَ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ ٱللَّهُ يُنشِئُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْءَاخِرَةَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "سِيرُوا۟",
          "options": [
            "سِيرُوا۟",
            "بِٱلْبُشْرَىٰ",
            "ﱂ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Travel"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ بَدَأَ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ ٱللَّهُ يُنشِئُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْءَاخِرَةَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَلَيَعْلَمَنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى _____ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ بَدَأَ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ ٱللَّهُ يُنشِئُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْءَاخِرَةَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٰسِعَةٌ",
            "فِى",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَيْفَ بَدَأَ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ ٱللَّهُ يُنشِئُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْءَاخِرَةَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فَٱنظُرُوا۟",
          "options": [
            "فَٱنظُرُوا۟",
            "فِينَا",
            "إِذَا",
            "تُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "and see"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ _____ بَدَأَ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ ٱللَّهُ يُنشِئُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْءَاخِرَةَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ﰔ",
            "سَبَقَكُم",
            "بِبَعْضٍ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ _____ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ ٱللَّهُ يُنشِئُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْءَاخِرَةَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "بَدَأَ",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "بَدَأَ",
            "إِنَّ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "He originated"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ بَدَأَ _____ ثُمَّ ٱللَّهُ يُنشِئُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْءَاخِرَةَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْخَلْقَ",
          "options": [
            "ٱلْخَلْقَ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِهَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the creation"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ بَدَأَ ٱلْخَلْقَ _____ ٱللَّهُ يُنشِئُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْءَاخِرَةَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "إِلَّا",
            "جَعَلْنَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ بَدَأَ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ _____ يُنشِئُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْءَاخِرَةَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "جَآءَتْ",
            "أَهْلَهَا",
            "وَزَيَّنَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ بَدَأَ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ ٱللَّهُ _____ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْءَاخِرَةَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يُنشِئُ",
          "options": [
            "يُنشِئُ",
            "فَـَٔامَنَ",
            "أُوحِىَ",
            "ٱلْبَلَٰغُ"
          ],
          "translation": "will produce"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ بَدَأَ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ ٱللَّهُ يُنشِئُ _____ ٱلْءَاخِرَةَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلنَّشْأَةَ",
          "options": [
            "فَسَوْفَ",
            "ٱلنَّشْأَةَ",
            "ﰸ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "the creation"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ بَدَأَ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ ٱللَّهُ يُنشِئُ ٱلنَّشْأَةَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "أَثْقَالَهُمْ",
            "لَهُۥٓ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "the last"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ بَدَأَ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ ٱللَّهُ يُنشِئُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْءَاخِرَةَ _____ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَزَيَّنَ",
            "لَا",
            "إِنَّ",
            "وَأَهْلَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ بَدَأَ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ ٱللَّهُ يُنشِئُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْءَاخِرَةَ إِنَّ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لَيَقُولُنَّ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ بَدَأَ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ ٱللَّهُ يُنشِئُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْءَاخِرَةَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يَرْجُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "سَٰبِقِينَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ بَدَأَ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ ٱللَّهُ يُنشِئُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْءَاخِرَةَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "إِلَىٰ",
            "كُلِّ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ بَدَأَ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ ٱللَّهُ يُنشِئُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْءَاخِرَةَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ءَايَةً",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْأَمْثَٰلُ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ بَدَأَ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ ٱللَّهُ يُنشِئُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْءَاخِرَةَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "تَتْلُوا۟",
            "قَدِيرٌ",
            "ٱلْمُنكَرَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "29:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 268,
          "question": "_____ مَن يَشَآءُ وَيَرْحَمُ مَن يَشَآءُ وَإِلَيْهِ تُقْلَبُونَ",
          "answer": "يُعَذِّبُ",
          "options": [
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "يُعَذِّبُ",
            "أَن",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "He punishes"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "يُعَذِّبُ _____ يَشَآءُ وَيَرْحَمُ مَن يَشَآءُ وَإِلَيْهِ تُقْلَبُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَمُحِيطَةٌۢ",
            "مَن",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "يُعَذِّبُ مَن _____ وَيَرْحَمُ مَن يَشَآءُ وَإِلَيْهِ تُقْلَبُونَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﰢ",
            "يَشَآءُ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ _____ مَن يَشَآءُ وَإِلَيْهِ تُقْلَبُونَ",
          "answer": "وَيَرْحَمُ",
          "options": [
            "وَيَرْحَمُ",
            "مُفْسِدِينَ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and has mercy"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَرْحَمُ _____ يَشَآءُ وَإِلَيْهِ تُقْلَبُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "فَٱبْتَغُوا۟",
            "مَن",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "(on) whom"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَرْحَمُ مَن _____ وَإِلَيْهِ تُقْلَبُونَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "مِنْ",
            "وَثَمُودَا۟",
            "أَظْلَمُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَرْحَمُ مَن يَشَآءُ _____ تُقْلَبُونَ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "بَعْضُكُم",
            "وَإِلَٰهُنَا",
            "وَإِلَيْهِ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَرْحَمُ مَن يَشَآءُ وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُقْلَبُونَ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "تُقْلَبُونَ",
            "إِلَّا",
            "وَلَيَأْتِيَنَّهُم"
          ],
          "translation": "you will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "29:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 276,
          "question": "_____ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "مِنْ",
            "وَلَوْلَآ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "وَمَآ _____ بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "تَحْتِهَا",
            "وَهُوَ",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "وَمَآ أَنتُم _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "بِمُعْجِزِينَ",
          "options": [
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "لِقَوْمِهِ",
            "بِيَمِينِكَ"
          ],
          "translation": "can escape"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ _____ ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "فِى",
            "ﰆ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى _____ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "وَقَالَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ فِى ٱلسَّمَآءِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَلَيَأْتِيَنَّهُم",
            "هُم",
            "لَتَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا _____ ٱلسَّمَآءِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰡ",
            "وَلَٰكِن",
            "مِنْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى _____ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "وَٰحِدٌ",
            "يَشَآءُ",
            "ذَآئِقَةُ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ _____ لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "تَحْتِ",
            "حَسِبَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَمَا _____ مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "مُفْسِدِينَ",
            "عَلَيْهِ",
            "لَكُم",
            "فَأُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَمَا لَكُم _____ دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مِّن",
            "بِهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَمَا لَكُم مِّن _____ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ﰘ",
            "ﰬ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ _____ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مُّسَمًّى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ _____ وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "مَثْوًى",
            "وَلَيَحْمِلُنَّ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن _____ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَلِىٍّ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "وَلِىٍّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "protector"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ _____ نَصِيرٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "مِن",
            "مِّن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا _____",
          "answer": "نَصِيرٍ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "كَانَتْ",
            "وَإِنَّ",
            "نَصِيرٍ"
          ],
          "translation": "a helper"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "29:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 293,
          "question": "_____ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَلِقَآئِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَئِسُوا۟ مِن رَّحْمَتِى وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلصَّيْحَةُ",
            "إِن",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَلِقَآئِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَئِسُوا۟ مِن رَّحْمَتِى وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "يَكْفِهِمْ",
            "ﰪ",
            "مَن",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ٱللَّهِ وَلِقَآئِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَئِسُوا۟ مِن رَّحْمَتِى وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "لَنُكَفِّرَنَّ",
            "كَانُوا۟",
            "جَٰهَدَ"
          ],
          "translation": "in (the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ _____ وَلِقَآئِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَئِسُوا۟ مِن رَّحْمَتِى وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فِينَا",
            "وَمَا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ يَئِسُوا۟ مِن رَّحْمَتِى وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلِقَآئِهِۦٓ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "بَيْنِكُمْ",
            "وَلِقَآئِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "and (the) meeting (with) Him"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَلِقَآئِهِۦٓ _____ يَئِسُوا۟ مِن رَّحْمَتِى وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱتَّبِعُوا۟",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَلِقَآئِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ مِن رَّحْمَتِى وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَئِسُوا۟",
          "options": [
            "يَئِسُوا۟",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "ﰽ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "(have) despaired"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَلِقَآئِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَئِسُوا۟ _____ رَّحْمَتِى وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَيَقُولُنَّ",
            "مِن",
            "لَرَحْمَةً",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَلِقَآئِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَئِسُوا۟ مِن _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "رَّحْمَتِى",
          "options": [
            "ﰤ",
            "مَا",
            "رَّحْمَتِى",
            "رَكِبُوا۟"
          ],
          "translation": "My Mercy"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَلِقَآئِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَئِسُوا۟ مِن رَّحْمَتِى _____ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أَلَيْسَ",
            "بِهِ",
            "لِتُشْرِكَ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "And those"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَلِقَآئِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَئِسُوا۟ مِن رَّحْمَتِى وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "لَهُمْ",
            "وَهُمْ",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَلِقَآئِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَئِسُوا۟ مِن رَّحْمَتِى وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "مَا",
            "مِنْ",
            "حَسِبَ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَلِقَآئِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَئِسُوا۟ مِن رَّحْمَتِى وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "فَأَنجَىٰهُ",
            "أَنزَلْنَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "29:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 306,
          "question": "_____ كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلنَّارِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فِى",
            "دُونِ",
            "فَمَا",
            "أَرْضِى"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "فَمَا _____ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلنَّارِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰬ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "فَمَا كَانَ _____ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلنَّارِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "جَوَابَ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "جَوَابَ",
            "لَكُم",
            "نَادِيكُمُ"
          ],
          "translation": "(the) answer"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ _____ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلنَّارِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَوْمِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَيَرْحَمُ",
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "دَارِهِمْ"
          ],
          "translation": "(of) his people"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ _____ أَن قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلنَّارِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ﱀ",
            "نَفْسٍ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ _____ قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلنَّارِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أَن",
            "خَطَٰيَٰهُم",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن _____ ٱقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلنَّارِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لَءَايَةً",
            "نِعْمَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ _____ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلنَّارِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱقْتُلُوهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱقْتُلُوهُ",
            "وَهُوَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "Kill him"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ _____ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلنَّارِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَمَا",
            "أَوْ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ أَوْ _____ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلنَّارِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "حَرِّقُوهُ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "عَنِ",
            "نَّٰصِرِينَ",
            "حَرِّقُوهُ"
          ],
          "translation": "burn him"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ _____ ٱللَّهُ مِنَ ٱلنَّارِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَأَنجَىٰهُ",
          "options": [
            "لَنُنَجِّيَنَّهُۥ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَأَنجَىٰهُ",
            "أَحْسَنَ"
          ],
          "translation": "But Allah saved him"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ _____ مِنَ ٱلنَّارِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَلَذِكْرُ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِمَا",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "But Allah saved him"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ _____ ٱلنَّارِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "فِينَا",
            "يَرْجُوا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ مِنَ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "تَحْزَنْ",
            "فَإِيَّٰىَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "لِنَفْسِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "the fire"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلنَّارِ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلنَّارِ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَرْضِى",
            "فِى",
            "لَا",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلنَّارِ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَكْبَرُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلنَّارِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "ﰌ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "تَحْمِلُ"
          ],
          "translation": "surely (are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلنَّارِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "وَوَهَبْنَا",
            "ﰉ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنجَىٰهُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلنَّارِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "إِفْكًا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "ٱلْخَلْقَ"
          ],
          "translation": "who believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "29:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 326,
          "question": "_____ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "حَاصِبًا",
            "أَوْهَنَ",
            "جَٰثِمِينَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And he said"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَقَالَ _____ ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "إِنَّمَا",
            "مِّنَ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا _____ مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱتَّخَذْتُم",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "ٱتَّخَذْتُم",
            "ءَايَٰتٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "you have taken"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم _____ دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "لَنَهْدِيَنَّهُمْ",
            "مِّن",
            "وَلَيَعْلَمَنَّ",
            "لَيَقُولُنَّ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن _____ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "لِيَكْفُرُوا۟",
            "وَكَأَيِّن",
            "وَأَثْقَالًا",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ _____ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْخَلْقَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ _____ مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "أَوْثَٰنًا",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "أَوْثَٰنًا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "idols"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا _____ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "مَّوَدَّةَ",
          "options": [
            "وَبِنِعْمَةِ",
            "يَشَآءُ",
            "مِنْ",
            "مَّوَدَّةَ"
          ],
          "translation": "(out of) love"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ _____ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "بَيْنِكُمْ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "بَيْنِكُمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "خَطَٰيَٰكُمْ",
            "فِى",
            "هُوَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى _____ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "مِن",
            "دُونِ",
            "تَخُطُّهُۥ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ _____ ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "مُّوسَىٰ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "تَحْتِهَا",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "إِلَّا",
            "مَآ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "فَإِيَّٰىَ",
            "تَّرَكْنَا",
            "يَوْمَ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ _____ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰮ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "يَكْفُرُ",
          "options": [
            "يَكْفُرُ",
            "وَلْنَحْمِلْ",
            "إِلَّا",
            "مُسْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "you will deny"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ _____ بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "بَعْضُكُم",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَلَيَحْمِلُنَّ",
            "وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ",
            "بَعْضُكُم"
          ],
          "translation": "one another"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم _____ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "بِبَعْضٍ",
          "options": [
            "بِبَعْضٍ",
            "بَعْضًا",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "one another"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ _____ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَيَلْعَنُ",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "شَىْءٍ",
            "وَيَلْعَنُ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "and curse"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ _____ بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "بَعْضُكُم",
          "options": [
            "وَيَلْعَنُ",
            "ٱلنَّشْأَةَ",
            "بَعْضُكُم",
            "ٱئْتِنَا"
          ],
          "translation": "one another"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم _____ وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "بَعْضًا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فِى",
            "ﰧ",
            "بَعْضًا"
          ],
          "translation": "one another"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا _____ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَمَأْوَىٰكُمُ",
          "options": [
            "وَمَأْوَىٰكُمُ",
            "فَإِيَّٰىَ",
            "ﰔ",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "and your abode"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ _____ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "مَا",
            "قَدِيرٌ",
            "ٱلنَّارُ",
            "دَآبَّةٍ"
          ],
          "translation": "(will be) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ _____ لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَمَا",
            "أَفَبِٱلْبَٰطِلِ",
            "صَدَقُوا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا _____ مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "وَلَيَعْلَمَنَّ",
            "مُهَاجِرٌ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم _____ نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَ",
            "مِّن",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَقَالَ إِنَّمَا ٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَوْثَٰنًا مَّوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُم بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُم بَعْضًا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن _____",
          "answer": "نَّٰصِرِينَ",
          "options": [
            "نَّٰصِرِينَ",
            "جَآءَهُم",
            "ﰈ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "helpers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "29:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 353,
          "question": "_____ لَهُۥ لُوطٌ وَقَالَ إِنِّى مُهَاجِرٌ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فَـَٔامَنَ",
          "options": [
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "هُوَ",
            "فَـَٔامَنَ",
            "خَطَٰيَٰهُم"
          ],
          "translation": "And believed"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "فَـَٔامَنَ _____ لُوطٌ وَقَالَ إِنِّى مُهَاجِرٌ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَهُۥ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "[in] him"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "فَـَٔامَنَ لَهُۥ _____ وَقَالَ إِنِّى مُهَاجِرٌ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لُوطٌ",
          "options": [
            "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ",
            "لَبَيْتُ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "لُوطٌ"
          ],
          "translation": "Lut"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "فَـَٔامَنَ لَهُۥ لُوطٌ _____ إِنِّى مُهَاجِرٌ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مَّنْ",
            "دُونِ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "and he said"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "فَـَٔامَنَ لَهُۥ لُوطٌ وَقَالَ _____ مُهَاجِرٌ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَبْسُطُ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed I (am)"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "فَـَٔامَنَ لَهُۥ لُوطٌ وَقَالَ إِنِّى _____ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مُهَاجِرٌ",
          "options": [
            "فَلَيَعْلَمَنَّ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مُهَاجِرٌ",
            "ٱلْفَٰحِشَةَ"
          ],
          "translation": "emigrating"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "فَـَٔامَنَ لَهُۥ لُوطٌ وَقَالَ إِنِّى مُهَاجِرٌ _____ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَإِبْرَٰهِيمَ",
            "إِلَىٰ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "فَـَٔامَنَ لَهُۥ لُوطٌ وَقَالَ إِنِّى مُهَاجِرٌ إِلَىٰ _____ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "رَبِّىٓ",
          "options": [
            "رَبِّىٓ",
            "عَامًا",
            "ٱللَّهِ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "فَـَٔامَنَ لَهُۥ لُوطٌ وَقَالَ إِنِّى مُهَاجِرٌ إِلَىٰ رَبِّىٓ _____ هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "فَإِيَّٰىَ",
            "يَجْحَدُ",
            "يَسْتَعْجِلُونَكَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "فَـَٔامَنَ لَهُۥ لُوطٌ وَقَالَ إِنِّى مُهَاجِرٌ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلرِّزْقَ",
            "هُوَ",
            "يُعَذِّبُ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "[He] (is)"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "فَـَٔامَنَ لَهُۥ لُوطٌ وَقَالَ إِنِّى مُهَاجِرٌ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "يُجَٰهِدُ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "فَـَٔامَنَ لَهُۥ لُوطٌ وَقَالَ إِنِّى مُهَاجِرٌ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَلَٰكِن",
            "ظَٰلِمِينَ",
            "أَهْلَ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "29:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 365,
          "question": "_____ لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِ ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ وَءَاتَيْنَٰهُ أَجْرَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَوَهَبْنَا",
          "options": [
            "لَيَقُولُنَّ",
            "نَذِيرٌ",
            "مُّوسَىٰ",
            "وَوَهَبْنَا"
          ],
          "translation": "And We granted"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "وَوَهَبْنَا _____ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِ ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ وَءَاتَيْنَٰهُ أَجْرَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "كَانَ",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ _____ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِ ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ وَءَاتَيْنَٰهُ أَجْرَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "إِسْحَٰقَ",
          "options": [
            "تُقْلَبُونَ",
            "لِقَوْمٍ",
            "إِسْحَٰقَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Isaac"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ _____ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِ ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ وَءَاتَيْنَٰهُ أَجْرَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَيَعْقُوبَ",
          "options": [
            "وَأُنزِلَ",
            "مَا",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "صُدُورِ"
          ],
          "translation": "and Yaqub"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ _____ فِى ذُرِّيَّتِهِ ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ وَءَاتَيْنَٰهُ أَجْرَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "إِنَّمَا",
            "لُوطًا"
          ],
          "translation": "and We placed"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا _____ ذُرِّيَّتِهِ ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ وَءَاتَيْنَٰهُ أَجْرَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَمَا",
            "فِى",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِى _____ ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ وَءَاتَيْنَٰهُ أَجْرَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ذُرِّيَّتِهِ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "ذُرِّيَّتِهِ",
            "يَرَوْا۟",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "his offsprings"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِ _____ وَٱلْكِتَٰبَ وَءَاتَيْنَٰهُ أَجْرَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلنُّبُوَّةَ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلصَّيْحَةُ",
            "ٱلنُّبُوَّةَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "the Prophethood"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِ ٱلنُّبُوَّةَ _____ وَءَاتَيْنَٰهُ أَجْرَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "يَعْقِلُهَآ",
            "يُتْلَىٰ",
            "وَٱلْكِتَٰبَ",
            "ٱلْقَرْيَةِ"
          ],
          "translation": "and the Book"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِ ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ _____ أَجْرَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَءَاتَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "مِن",
            "ذَرْعًا"
          ],
          "translation": "And We gave him"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِ ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ وَءَاتَيْنَٰهُ _____ فِى ٱلدُّنْيَا وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَجْرَهُۥ",
          "options": [
            "مِن",
            "شَهِيدًا",
            "أَجْرَهُۥ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "his reward"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِ ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ وَءَاتَيْنَٰهُ أَجْرَهُۥ _____ ٱلدُّنْيَا وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "قُلِ",
            "ﰌ",
            "نَذِيرٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِ ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ وَءَاتَيْنَٰهُ أَجْرَهُۥ فِى _____ وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَنَحْنُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِ ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ وَءَاتَيْنَٰهُ أَجْرَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "فَأَنجَيْنَٰهُ",
            "قَالُوا۟",
            "وَلَا",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "And indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِ ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ وَءَاتَيْنَٰهُ أَجْرَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَإِنَّهُۥ _____ ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "أَرْسَلْنَا",
            "أُنزِلَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِ ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ وَءَاتَيْنَٰهُ أَجْرَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَإِنَّهُۥ فِى _____ لَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰمِلِينَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مَن",
            "وَتَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِ ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ وَءَاتَيْنَٰهُ أَجْرَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "ﰔ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "(is) surely, among"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِ ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ وَءَاتَيْنَٰهُ أَجْرَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَإِنَّهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ لَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أَئِنَّكُمْ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "29:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 383,
          "question": "_____ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَلُوطًا",
          "options": [
            "وَلُوطًا",
            "مَّسَٰكِنِهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱفْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "And Lut"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَلُوطًا _____ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "أَوْثَٰنًا",
            "تَعْثَوْا۟",
            "مُسْلِمُونَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ _____ لِقَوْمِهِۦٓ إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "وَٱلْكِتَٰبَ",
            "مَدْيَنَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ _____ إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِقَوْمِهِۦٓ",
          "options": [
            "لِقَوْمِهِۦٓ",
            "شَىْءٍ",
            "بِٱللَّهِ",
            "حَرِّقُوهُ"
          ],
          "translation": "to his people"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ _____ لَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ٱلْعَٰمِلِينَ",
            "إِنَّكُمْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ إِنَّكُمْ _____ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَتَأْتُونَ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "لَتَأْتُونَ",
            "ﰶ",
            "يَسِيرٌ"
          ],
          "translation": "commit"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ _____ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْفَٰحِشَةَ",
          "options": [
            "ٱلْفَٰحِشَةَ",
            "إِنَّ",
            "تَنْهَىٰ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the immorality"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ _____ سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَرَحْمَةً",
            "مَا",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا _____ بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "سَبَقَكُم",
          "options": [
            "سَبَقَكُم",
            "جَٰهَدَ",
            "رِجْزًا",
            "أَنَّآ"
          ],
          "translation": "has preceded you"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم _____ مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "يُتْلَىٰ",
            "وَلَيَأْتِيَنَّهُم",
            "بِهَا",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا _____ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "كَانُوا۟",
            "مُّبِينٌ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ _____ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَحَدٍ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَحَدٍ",
            "سَنَةٍ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِنَّ",
            "نِعْمَ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "فَصَدَّهُمْ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "29:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 397,
          "question": "_____ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "أَئِنَّكُمْ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "مُنَجُّوكَ",
            "خَطَٰيَٰكُمْ",
            "أَئِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "أَئِنَّكُمْ _____ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "لَتَأْتُونَ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "لَتَأْتُونَ",
            "مُنَجُّوكَ",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "approach"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ _____ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلرِّجَالَ",
          "options": [
            "فَمِنْهُم",
            "ٱلرِّجَالَ",
            "فِى",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "the men"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ _____ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "وَتَقْطَعُونَ",
          "options": [
            "جَآءَتْ",
            "وَقُولُوٓا۟",
            "وَتَقْطَعُونَ",
            "ٱلنَّشْأَةَ"
          ],
          "translation": "and you cut off"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ _____ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلسَّبِيلَ",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلَ",
            "لَا",
            "وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the road"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ _____ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "وَتَأْتُونَ",
          "options": [
            "جَآءَهُۥٓ",
            "وَتَأْتُونَ",
            "نَّزَّلَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "and commit"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ _____ نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "أَجْرَهُۥ",
            "نَّزَّلَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى _____ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "نَادِيكُمُ",
          "options": [
            "وَلَعِبٌ",
            "لَا",
            "نَادِيكُمُ",
            "ءَامِنًا"
          ],
          "translation": "your meetings"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ _____ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْمُنكَرَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنكَرَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "هُوَ",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ _____ كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "ءَامَنَّا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا _____ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارُ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "فَمَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ _____ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "جَوَابَ",
          "options": [
            "وَسَخَّرَ",
            "وَعَلَىٰ",
            "رَكِبُوا۟",
            "جَوَابَ"
          ],
          "translation": "(the) answer"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ _____ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "قَوْمِهِۦٓ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "فِى",
            "أَوْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) his people"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ _____ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "كَعَذَابِ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ _____ قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَهُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لِيَكْفُرُوا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن _____ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "وَلَمَّا",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ _____ بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱئْتِنَا",
          "options": [
            "ٱئْتِنَا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ثُمَّ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "Bring upon us"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا _____ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "بِعَذَابِ",
          "options": [
            "أَهْلَ",
            "لِتُشْرِكَ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "بِعَذَابِ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ _____ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "بِٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ _____ كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "إِنِّى",
            "قَالَ",
            "يَغْشَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن _____ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "ﰾ",
            "ﰻ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ _____ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "رِزْقًا",
            "مِنَ",
            "وَٰحِدٌ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ ٱلسَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِى نَادِيكُمُ ٱلْمُنكَرَ فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتِنَا بِعَذَابِ ٱللَّهِ إِن كُنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "لَا",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "دَآبَّةٍ"
          ],
          "translation": "the truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "29:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 420,
          "question": "_____ رَبِّ ٱنصُرْنِى عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِنَّمَا",
            "ذُرِّيَّتِهِ",
            "فَأَنجَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "قَالَ _____ ٱنصُرْنِى عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "يَعْلَمُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱنصُرْنِى",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "إِنَّ",
            "خَمْسِينَ",
            "ٱنصُرْنِى"
          ],
          "translation": "Help me"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱنصُرْنِى _____ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَلَمَّآ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱنصُرْنِى عَلَى _____ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "إِلَّا",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱنصُرْنِى عَلَى ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "options": [
            "جَوَابَ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "دُونِ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "the corrupters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "29:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 426,
          "question": "_____ جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوٓا۟ إِنَّا مُهْلِكُوٓا۟ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ إِنَّ أَهْلَهَا كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "أَئِنَّكُمْ",
            "يُتْلَىٰ",
            "وَلَمَّا",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "وَلَمَّا _____ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوٓا۟ إِنَّا مُهْلِكُوٓا۟ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ إِنَّ أَهْلَهَا كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "جَآءَتْ",
          "options": [
            "يَسْبِقُونَا",
            "جَآءَتْ",
            "ﰙ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ _____ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوٓا۟ إِنَّا مُهْلِكُوٓا۟ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ إِنَّ أَهْلَهَا كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "رُسُلُنَآ",
          "options": [
            "سُبُلَنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَا",
            "رُسُلُنَآ"
          ],
          "translation": "Our messengers"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَآ _____ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوٓا۟ إِنَّا مُهْلِكُوٓا۟ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ إِنَّ أَهْلَهَا كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "وَإِنَّ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "(to) Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ _____ قَالُوٓا۟ إِنَّا مُهْلِكُوٓا۟ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ إِنَّ أَهْلَهَا كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "بِٱلْبُشْرَىٰ",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "كُنتَ",
            "بِٱلْبُشْرَىٰ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "with the glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ _____ إِنَّا مُهْلِكُوٓا۟ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ إِنَّ أَهْلَهَا كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "لِيَكْفُرُوا۟",
            "قَالُوٓا۟",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوٓا۟ _____ مُهْلِكُوٓا۟ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ إِنَّ أَهْلَهَا كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "كُلِّ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوٓا۟ إِنَّا _____ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ إِنَّ أَهْلَهَا كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "مُهْلِكُوٓا۟",
          "options": [
            "بَعْضًا",
            "وَمَا",
            "وَقُولُوٓا۟",
            "مُهْلِكُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(are) going to destroy"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوٓا۟ إِنَّا مُهْلِكُوٓا۟ _____ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ إِنَّ أَهْلَهَا كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "أَهْلِ",
          "options": [
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "لَوْلَآ",
            "أَهْلِ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوٓا۟ إِنَّا مُهْلِكُوٓا۟ أَهْلِ _____ ٱلْقَرْيَةِ إِنَّ أَهْلَهَا كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَٰهَآ",
            "هَٰذِهِ",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "تَحْمِلُ"
          ],
          "translation": "(of) this"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوٓا۟ إِنَّا مُهْلِكُوٓا۟ أَهْلِ هَٰذِهِ _____ إِنَّ أَهْلَهَا كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَرْيَةِ",
          "options": [
            "وَيَقُولُ",
            "يَكْفُرُ",
            "أُنزِلَ",
            "ٱلْقَرْيَةِ"
          ],
          "translation": "town"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوٓا۟ إِنَّا مُهْلِكُوٓا۟ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ _____ أَهْلَهَا كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فَمَا",
            "وَلَئِن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوٓا۟ إِنَّا مُهْلِكُوٓا۟ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ إِنَّ _____ كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "أَهْلَهَا",
          "options": [
            "وَأَهْلَكَ",
            "أَهْلَهَا",
            "إِلَّا",
            "وَٱلْقَمَرَ"
          ],
          "translation": "its people"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوٓا۟ إِنَّا مُهْلِكُوٓا۟ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ إِنَّ أَهْلَهَا _____ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلطُّوفَانُ",
            "كَانُوا۟",
            "إِنَّ",
            "وَلِىٍّ"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوٓا۟ إِنَّا مُهْلِكُوٓا۟ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ إِنَّ أَهْلَهَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "ظَٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ظَٰلِمِينَ",
            "كَانُوا۟",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "29:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 441,
          "question": "_____ إِنَّ فِيهَا لُوطًا قَالُوا۟ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَن فِيهَا لَنُنَجِّيَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "كِتَٰبٍ",
            "لَنَهْدِيَنَّهُمْ",
            "قَالَ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "قَالَ _____ فِيهَا لُوطًا قَالُوا۟ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَن فِيهَا لَنُنَجِّيَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "إِنَّ",
            "فَقَالَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "قَالَ إِنَّ _____ لُوطًا قَالُوا۟ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَن فِيهَا لَنُنَجِّيَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "جَآءَتْ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "قَالَ إِنَّ فِيهَا _____ قَالُوا۟ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَن فِيهَا لَنُنَجِّيَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "لُوطًا",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "لُوطًا",
            "وَمَأْوَىٰكُمُ",
            "بِٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "(is) Lut"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "قَالَ إِنَّ فِيهَا لُوطًا _____ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَن فِيهَا لَنُنَجِّيَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قَالُوا۟",
            "مِنَ",
            "جَآءَتْ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "قَالَ إِنَّ فِيهَا لُوطًا قَالُوا۟ _____ أَعْلَمُ بِمَن فِيهَا لَنُنَجِّيَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "كَذِبًا",
            "ذُوقُوا۟",
            "نَحْنُ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "قَالَ إِنَّ فِيهَا لُوطًا قَالُوا۟ نَحْنُ _____ بِمَن فِيهَا لَنُنَجِّيَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "أَعْلَمُ",
            "ﰧ",
            "مُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "know better"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "قَالَ إِنَّ فِيهَا لُوطًا قَالُوا۟ نَحْنُ أَعْلَمُ _____ فِيهَا لَنُنَجِّيَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "بِمَن",
          "options": [
            "يُعِيدُهُۥٓ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "بِمَن"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "قَالَ إِنَّ فِيهَا لُوطًا قَالُوا۟ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَن _____ لَنُنَجِّيَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "لَهِىَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(is) in it"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "قَالَ إِنَّ فِيهَا لُوطًا قَالُوا۟ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَن فِيهَا _____ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "لَنُنَجِّيَنَّهُۥ",
          "options": [
            "لَنُنَجِّيَنَّهُۥ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "مُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "We will surely save him"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "قَالَ إِنَّ فِيهَا لُوطًا قَالُوا۟ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَن فِيهَا لَنُنَجِّيَنَّهُۥ _____ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "وَأَهْلَهُۥٓ",
          "options": [
            "يَسْبِقُونَا",
            "دَعَوُا۟",
            "وَأَهْلَهُۥٓ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "and his family"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "قَالَ إِنَّ فِيهَا لُوطًا قَالُوا۟ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَن فِيهَا لَنُنَجِّيَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥٓ _____ ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "قَالَ إِنَّ فِيهَا لُوطًا قَالُوا۟ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَن فِيهَا لَنُنَجِّيَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا _____ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱمْرَأَتَهُۥ",
          "options": [
            "جَٰهَدَ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱمْرَأَتَهُۥ"
          ],
          "translation": "his wife"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "قَالَ إِنَّ فِيهَا لُوطًا قَالُوا۟ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَن فِيهَا لَنُنَجِّيَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ _____ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "تَعْثَوْا۟",
            "بِهَا",
            "لَمَعَ",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "She"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "قَالَ إِنَّ فِيهَا لُوطًا قَالُوا۟ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَن فِيهَا لَنُنَجِّيَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ _____ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "مِنَ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) of"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "قَالَ إِنَّ فِيهَا لُوطًا قَالُوا۟ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَن فِيهَا لَنُنَجِّيَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "قَالَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "those who remain behind"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "29:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 457,
          "question": "_____ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "وَلَمَّآ",
          "options": [
            "وَلَمَّآ",
            "لَيَقُولُنَّ",
            "لَمَّا",
            "فَـَٔامَنَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "وَلَمَّآ _____ جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "يَعْقِلُونَ",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "مَن",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "وَلَمَّآ أَن _____ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "جَآءَتْ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "رَبِّىٓ",
            "جَآءَتْ",
            "لِنَفْسِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ _____ لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "رُسُلُنَا",
          "options": [
            "رُسُلُنَا",
            "وَٰحِدٌ",
            "وَلَيَعْلَمَنَّ",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Our messengers"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا _____ سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "لُوطًا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "لُوطًا",
            "وَلِىٍّ"
          ],
          "translation": "(to) Lut"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا _____ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "سِىٓءَ",
          "options": [
            "أَهْلَ",
            "ءَايَةً",
            "سِىٓءَ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "he was distressed"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ _____ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "بِهِمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ _____ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "وَضَاقَ",
          "options": [
            "بَغْتَةً",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَضَاقَ",
            "ٱلْعَٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "and felt straitened"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ _____ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "مِنَ",
            "بِهِمْ",
            "أَجْرَهُۥ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ _____ وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "ذَرْعًا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ذَرْعًا",
            "وَإِلَٰهُكُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(and) uneasy"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا _____ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "ٱلْعَنكَبُوتِ",
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "And they said"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ _____ تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "لَا",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا _____ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "تَخَفْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَإِنَّ",
            "تَخَفْ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ _____ تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰬ",
            "لَكَ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا _____ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "تَحْزَنْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "تَحْزَنْ",
            "دُونِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "grieve"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ _____ مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "سَآءَ",
            "مِمَّنِ",
            "نَادِيكُمُ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا _____ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "مُنَجُّوكَ",
          "options": [
            "يَقُولُوٓا۟",
            "ٱلنَّاسُ",
            "مُنَجُّوكَ",
            "ٱلدُّنْيَآ"
          ],
          "translation": "(will) save you"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ _____ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "وَأَهْلَكَ",
          "options": [
            "وَأَهْلَكَ",
            "لَبَيْتُ",
            "مُّوسَىٰ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and your family"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ _____ ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱتْلُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا _____ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱمْرَأَتَكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "ﰁ",
            "ٱمْرَأَتَكَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "your wife"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ _____ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "فَلَا",
            "ﰒ",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "She"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ _____ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يُفْتَنُونَ",
            "وَبِنِعْمَةِ",
            "رَّبِّهِۦ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) of"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَلَمَّآ أَن جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "options": [
            "لُوطًا",
            "مَّنْ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "وَزَيَّنَ"
          ],
          "translation": "those who remain behind"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "29:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 480,
          "question": "_____ مُنزِلُونَ عَلَىٰٓ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "لِلنَّاسِ",
            "ﰜ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "إِنَّا _____ عَلَىٰٓ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "مُنزِلُونَ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "أَحَسِبَ",
            "مُنزِلُونَ",
            "خَطَٰيَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "(will) bring down"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "إِنَّا مُنزِلُونَ _____ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "ﰣ",
            "كُنتَ",
            "نَّٰصِرِينَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "إِنَّا مُنزِلُونَ عَلَىٰٓ _____ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "أَهْلِ",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "وَٱلْكِتَٰبَ",
            "مَا",
            "مُنَجُّوكَ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "إِنَّا مُنزِلُونَ عَلَىٰٓ أَهْلِ _____ ٱلْقَرْيَةِ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَسَخَّرَ",
            "هَٰذِهِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(of) this"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "إِنَّا مُنزِلُونَ عَلَىٰٓ أَهْلِ هَٰذِهِ _____ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "ٱلْقَرْيَةِ",
          "options": [
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "لِتُشْرِكَ",
            "وَإِلَٰهُنَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "town"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "إِنَّا مُنزِلُونَ عَلَىٰٓ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "رِجْزًا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "ﰅ",
            "ٱللَّهَ",
            "رِجْزًا"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "إِنَّا مُنزِلُونَ عَلَىٰٓ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ رِجْزًا _____ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "ٱقْتُلُوهُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "إِنَّا مُنزِلُونَ عَلَىٰٓ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ رِجْزًا مِّنَ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَمَا",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "صُدُورِ"
          ],
          "translation": "(the) sky"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "إِنَّا مُنزِلُونَ عَلَىٰٓ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكِ",
            "بِمَا",
            "يُنشِئُ",
            "وَقُولُوٓا۟"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "إِنَّا مُنزِلُونَ عَلَىٰٓ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا _____ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "فَمَا",
            "يَرَوْا۟",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "they have been"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "إِنَّا مُنزِلُونَ عَلَىٰٓ أَهْلِ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةِ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْسُقُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَفْسُقُونَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "29:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 492,
          "question": "_____ تَّرَكْنَا مِنْهَآ ءَايَةًۢ بَيِّنَةً لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَقَد",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَلَقَد",
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "وَلَقَد _____ مِنْهَآ ءَايَةًۢ بَيِّنَةً لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "تَّرَكْنَا",
          "options": [
            "تَّرَكْنَا",
            "تُرْجَعُونَ",
            "إِذْ",
            "رُسُلُنَآ"
          ],
          "translation": "We have left"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "وَلَقَد تَّرَكْنَا _____ ءَايَةًۢ بَيِّنَةً لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِنْهَآ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "مِنْهَآ"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "وَلَقَد تَّرَكْنَا مِنْهَآ _____ بَيِّنَةً لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ءَايَةًۢ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ءَايَةًۢ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "a sign"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "وَلَقَد تَّرَكْنَا مِنْهَآ ءَايَةًۢ _____ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَيِّنَةً",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "وَمَا",
            "فِى",
            "بَيِّنَةً"
          ],
          "translation": "(as) evidence"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "وَلَقَد تَّرَكْنَا مِنْهَآ ءَايَةًۢ بَيِّنَةً _____ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "وَلَقَد تَّرَكْنَا مِنْهَآ ءَايَةًۢ بَيِّنَةً لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "مَآءً",
            "يَعْقِلُونَ",
            "إِنَّ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "who use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "29:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 499,
          "question": "_____ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱرْجُوا۟ ٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَإِلَىٰ",
          "options": [
            "أَلَيْسَ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "يُبْدِئُ",
            "وَإِلَىٰ"
          ],
          "translation": "And to"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "وَإِلَىٰ _____ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱرْجُوا۟ ٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "مَدْيَنَ",
          "options": [
            "يُؤْفَكُونَ",
            "بِيَمِينِكَ",
            "مَدْيَنَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Madyan"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ _____ شُعَيْبًا فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱرْجُوا۟ ٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "أَخَاهُمْ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَآ",
            "ﰻ",
            "أَخَاهُمْ",
            "تَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "their brother"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ _____ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱرْجُوا۟ ٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "شُعَيْبًا",
          "options": [
            "شُعَيْبًا",
            "مِن",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "Shuaib"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا _____ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱرْجُوا۟ ٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "إِلَّآ",
            "لَهُمْ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "And he said"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا فَقَالَ _____ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱرْجُوا۟ ٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "عَامًا"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا فَقَالَ يَٰقَوْمِ _____ ٱللَّهَ وَٱرْجُوا۟ ٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "هِىَ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "وَجَعَلْنَٰهَآ"
          ],
          "translation": "Worship"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ _____ وَٱرْجُوا۟ ٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "صُدُورِ",
            "ٱللَّهَ",
            "بِمَا",
            "وَٰسِعَةٌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَٱرْجُوا۟",
          "options": [
            "بِيَمِينِكَ",
            "وَٱرْجُوا۟",
            "وَإِنَّ",
            "مُهْلِكُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and expect"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱرْجُوا۟ _____ ٱلْءَاخِرَ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "لِقَوْمِهِ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "the Day"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱرْجُوا۟ ٱلْيَوْمَ _____ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْءَاخِرَ",
            "وَأَثْقَالًا",
            "ٱلسَّمِيعُ"
          ],
          "translation": "the Last"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱرْجُوا۟ ٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ _____ تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يُعِيدُهُۥٓ",
            "ﰶ",
            "قَالُوا۟",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱرْجُوا۟ ٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَلَا _____ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "تَعْثَوْا۟",
          "options": [
            "هَٰذِهِ",
            "تَعْثَوْا۟",
            "شَىْءٍ",
            "وَقَد"
          ],
          "translation": "commit evil"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱرْجُوا۟ ٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَلَا تَعْثَوْا۟ _____ ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَلَقَدْ",
            "مِّن",
            "أَثْقَالَهُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱرْجُوا۟ ٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى _____ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "بَعْضًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لِقَوْمِهِ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱرْجُوا۟ ٱلْيَوْمَ ٱلْءَاخِرَ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____",
          "answer": "مُفْسِدِينَ",
          "options": [
            "مُفْسِدِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَّعَ",
            "وَثَمُودَا۟"
          ],
          "translation": "(as) corrupters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "29:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 515,
          "question": "_____ فَأَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دَارِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "فَكَذَّبُوهُ",
          "options": [
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "مَا",
            "بِبَعْضٍ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "But they denied him"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ _____ ٱلرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دَارِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "فَأَخَذَتْهُمُ",
          "options": [
            "نَصِيرٍ",
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "أَخَذَتْهُ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "so seized them"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَتْهُمُ _____ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دَارِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "ٱلرَّجْفَةُ",
          "options": [
            "فِتْنَةَ",
            "ٱلرَّجْفَةُ",
            "لَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the earthquake"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ _____ فِى دَارِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "فَأَصْبَحُوا۟",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "فَأَصْبَحُوا۟"
          ],
          "translation": "and they became"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا۟ _____ دَارِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "بِذَنۢبِهِۦ",
            "يُعِيدُهُۥٓ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى _____ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "دَارِهِمْ",
          "options": [
            "دَارِهِمْ",
            "مَا",
            "يَٰقَوْمِ",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "their home"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دَارِهِمْ _____",
          "answer": "جَٰثِمِينَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "جَٰثِمِينَ",
            "أَوَلَمْ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "fallen prone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "29:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 522,
          "question": "_____ وَثَمُودَا۟ وَقَد تَّبَيَّنَ لَكُم مِّن مَّسَٰكِنِهِمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَكَانُوا۟ مُسْتَبْصِرِينَ",
          "answer": "وَعَادًا",
          "options": [
            "وَيُتَخَطَّفُ",
            "وَعَادًا",
            "ﰛ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "And Aad"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "وَعَادًا _____ وَقَد تَّبَيَّنَ لَكُم مِّن مَّسَٰكِنِهِمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَكَانُوا۟ مُسْتَبْصِرِينَ",
          "answer": "وَثَمُودَا۟",
          "options": [
            "وَثَمُودَا۟",
            "مَّعَ",
            "رِجْزًا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "and Thamud"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ _____ تَّبَيَّنَ لَكُم مِّن مَّسَٰكِنِهِمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَكَانُوا۟ مُسْتَبْصِرِينَ",
          "answer": "وَقَد",
          "options": [
            "وَإِنَّهُۥ",
            "وَقَد",
            "فَتَنَّا",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and verily"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَقَد _____ لَكُم مِّن مَّسَٰكِنِهِمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَكَانُوا۟ مُسْتَبْصِرِينَ",
          "answer": "تَّبَيَّنَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "تَّبَيَّنَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَتَقْطَعُونَ"
          ],
          "translation": "(has) become clear"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَقَد تَّبَيَّنَ _____ مِّن مَّسَٰكِنِهِمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَكَانُوا۟ مُسْتَبْصِرِينَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "عَلَى",
            "لَكُم",
            "فِى",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَقَد تَّبَيَّنَ لَكُم _____ مَّسَٰكِنِهِمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَكَانُوا۟ مُسْتَبْصِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَيَرْحَمُ",
            "فَلَيَعْلَمَنَّ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَقَد تَّبَيَّنَ لَكُم مِّن _____ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَكَانُوا۟ مُسْتَبْصِرِينَ",
          "answer": "مَّسَٰكِنِهِمْ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "فِى",
            "مَّسَٰكِنِهِمْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "their dwellings"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَقَد تَّبَيَّنَ لَكُم مِّن مَّسَٰكِنِهِمْ _____ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَكَانُوا۟ مُسْتَبْصِرِينَ",
          "answer": "وَزَيَّنَ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "وَلَا",
            "وَزَيَّنَ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "And made fair-seeming"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَقَد تَّبَيَّنَ لَكُم مِّن مَّسَٰكِنِهِمْ وَزَيَّنَ _____ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَكَانُوا۟ مُسْتَبْصِرِينَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَٰسِعَةٌ",
            "لَهُمُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَقَد تَّبَيَّنَ لَكُم مِّن مَّسَٰكِنِهِمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ _____ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَكَانُوا۟ مُسْتَبْصِرِينَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ٱمْرَأَتَهُۥ",
            "وَفِرْعَوْنَ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَقَد تَّبَيَّنَ لَكُم مِّن مَّسَٰكِنِهِمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَكَانُوا۟ مُسْتَبْصِرِينَ",
          "answer": "أَعْمَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "يَسْتَعْجِلُونَكَ",
            "وَمَا",
            "أَعْمَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَقَد تَّبَيَّنَ لَكُم مِّن مَّسَٰكِنِهِمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ _____ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَكَانُوا۟ مُسْتَبْصِرِينَ",
          "answer": "فَصَدَّهُمْ",
          "options": [
            "فَصَدَّهُمْ",
            "فَلَيَعْلَمَنَّ",
            "دَعَوُا۟",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "and averted them"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَقَد تَّبَيَّنَ لَكُم مِّن مَّسَٰكِنِهِمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ _____ ٱلسَّبِيلِ وَكَانُوا۟ مُسْتَبْصِرِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "إِن",
            "عَنِ",
            "كَانُوا۟",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَقَد تَّبَيَّنَ لَكُم مِّن مَّسَٰكِنِهِمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ _____ وَكَانُوا۟ مُسْتَبْصِرِينَ",
          "answer": "ٱلسَّبِيلِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كُنتُمْ",
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "ٱلسَّبِيلِ"
          ],
          "translation": "the Way"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَقَد تَّبَيَّنَ لَكُم مِّن مَّسَٰكِنِهِمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ _____ مُسْتَبْصِرِينَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "وَإِن",
            "دُونِ",
            "وَكَانُوا۟",
            "ٱنصُرْنِى"
          ],
          "translation": "though they were"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَقَد تَّبَيَّنَ لَكُم مِّن مَّسَٰكِنِهِمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَكَانُوا۟ _____",
          "answer": "مُسْتَبْصِرِينَ",
          "options": [
            "مُسْتَبْصِرِينَ",
            "تُجَٰدِلُوٓا۟",
            "ٱلْعَنكَبُوتِ",
            "قَوْمِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "endowed with insight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "29:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 538,
          "question": "_____ وَفِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَلَقَدْ جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانُوا۟ سَٰبِقِينَ",
          "answer": "وَقَٰرُونَ",
          "options": [
            "لَنُبَوِّئَنَّهُم",
            "وَقَٰرُونَ",
            "إِلَّا",
            "يَئِسُوا۟"
          ],
          "translation": "And Qarun"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "وَقَٰرُونَ _____ وَهَٰمَٰنَ وَلَقَدْ جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانُوا۟ سَٰبِقِينَ",
          "answer": "وَفِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "فِى",
            "لَرَحْمَةً",
            "وَفِرْعَوْنَ",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "and Firaun"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "وَقَٰرُونَ وَفِرْعَوْنَ _____ وَلَقَدْ جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانُوا۟ سَٰبِقِينَ",
          "answer": "وَهَٰمَٰنَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَهَٰمَٰنَ",
            "جَهَنَّمَ",
            "تَتْلُوا۟"
          ],
          "translation": "and Haman"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "وَقَٰرُونَ وَفِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ _____ جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانُوا۟ سَٰبِقِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَقَدْ",
            "قَالُوا۟",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "وَقَٰرُونَ وَفِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَلَقَدْ _____ مُّوسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانُوا۟ سَٰبِقِينَ",
          "answer": "جَآءَهُم",
          "options": [
            "فِى",
            "أَثْقَالَهُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "جَآءَهُم"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "وَقَٰرُونَ وَفِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَلَقَدْ جَآءَهُم _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانُوا۟ سَٰبِقِينَ",
          "answer": "مُّوسَىٰ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "مُّوسَىٰ",
            "وَمَا",
            "أَعْمَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "وَقَٰرُونَ وَفِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَلَقَدْ جَآءَهُم مُّوسَىٰ _____ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانُوا۟ سَٰبِقِينَ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "تَّبَيَّنَ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "عِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "with clear evidences"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "وَقَٰرُونَ وَفِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَلَقَدْ جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانُوا۟ سَٰبِقِينَ",
          "answer": "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "لِّقَوْمٍ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "but they were arrogant"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "وَقَٰرُونَ وَفِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَلَقَدْ جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانُوا۟ سَٰبِقِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "وَقَٰرُونَ وَفِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَلَقَدْ جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى _____ وَمَا كَانُوا۟ سَٰبِقِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَيَعْقُوبَ",
            "بِبَعْضٍ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "وَقَٰرُونَ وَفِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَلَقَدْ جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَانُوا۟ سَٰبِقِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مُنَجُّوكَ",
            "بِمَآ",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "وَقَٰرُونَ وَفِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَلَقَدْ جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا _____ سَٰبِقِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَانُوا۟",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "they could"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "وَقَٰرُونَ وَفِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَلَقَدْ جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "سَٰبِقِينَ",
          "options": [
            "سَٰبِقِينَ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "outstrip Us"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "29:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 551,
          "question": "_____ أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "فَكُلًّا",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "فَكُلًّا",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "So each"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "فَكُلًّا _____ بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَخَذْنَا",
          "options": [
            "مَا",
            "خَمْسِينَ",
            "أَخَذْنَا",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "We seized"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا _____ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "بِذَنۢبِهِۦ",
          "options": [
            "يَرْزُقُهَا",
            "إِلَيْكَ",
            "بِذَنۢبِهِۦ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "for his sin"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ _____ مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "فَمِنْهُم",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "فَمِنْهُم",
            "ٱلْمُنكَرَ"
          ],
          "translation": "Then of them"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم _____ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "مَّنْ",
            "أَوْ",
            "ٱلْبَرِّ"
          ],
          "translation": "(was he) who"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ _____ عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "لَّا",
            "إِنَّمَا",
            "يُشْرِكُونَ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا _____ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "وَإِلَٰهُنَا",
            "عَلَيْهِ",
            "إِلَيْنَا",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "on him"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ _____ وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "حَاصِبًا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَٱشْكُرُوا۟",
            "ٱلدِّينَ",
            "حَاصِبًا"
          ],
          "translation": "a violent storm"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا _____ مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "بِهِۦ",
            "أُوتُوا۟",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "and of them"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم _____ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "فَأَنَّىٰ",
            "يَوْمَ",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "(was he) who"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ _____ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَخَذَتْهُ",
          "options": [
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "إِنَّمَا",
            "أَخَذَتْهُ",
            "يَكْفُرُ"
          ],
          "translation": "seized him"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ _____ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلصَّيْحَةُ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "وَلَئِن",
            "نَضْرِبُهَا",
            "ٱلصَّيْحَةُ"
          ],
          "translation": "the awful cry"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ _____ مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمِنْهُم",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "and of them"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم _____ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "فَصَدَّهُمْ",
            "ٱلْخَلْقَ",
            "كَمَثَلِ",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "(was he) who"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ _____ بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "خَسَفْنَا",
          "options": [
            "لَّا",
            "سُبُلَنَا",
            "خَسَفْنَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "We caused to swallow"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا _____ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰂ",
            "بِهِ",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "him"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ _____ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "كَانُوا۟",
            "مِن",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ _____ مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "ﰷ",
            "أَثْقَالِهِمْ",
            "ﰾ",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "and of them"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم _____ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "مَّنْ",
            "فَٱنظُرُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "(was he) who"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ _____ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَغْرَقْنَا",
          "options": [
            "دُونِ",
            "بَعْدِ",
            "كُلُّ",
            "أَغْرَقْنَا"
          ],
          "translation": "We drowned"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا _____ كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَلَقَد",
            "لَهِىَ",
            "فَٱلَّذِينَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا _____ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "مُخْلِصِينَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ _____ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "قَبْلِكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ _____ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "لِيَظْلِمَهُمْ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "لِيَظْلِمَهُمْ",
            "ﰒ",
            "وَلِيَتَمَتَّعُوا۟"
          ],
          "translation": "to wrong them"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ _____ كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "ٱللَّهُ",
            "حَوْلِهِمْ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن _____ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَانُوٓا۟",
          "options": [
            "وَٱشْكُرُوا۟",
            "ﰽ",
            "كَانُوٓا۟",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ _____ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "هُم",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "حَسِبَ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنۢبِهِۦ فَمِنْهُم مَّنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُم مَّنْ أَخَذَتْهُ ٱلصَّيْحَةُ وَمِنْهُم مَّنْ خَسَفْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ وَمِنْهُم مَّنْ أَغْرَقْنَا وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____",
          "answer": "يَظْلِمُونَ",
          "options": [
            "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "doing wrong"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "29:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 579,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ كَمَثَلِ ٱلْعَنكَبُوتِ ٱتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ ٱلْبُيُوتِ لَبَيْتُ ٱلْعَنكَبُوتِ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَثَلُ",
          "options": [
            "مَثَلُ",
            "لِلنَّاسِ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "ءَامِنًا"
          ],
          "translation": "(The) example"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "مَثَلُ _____ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ كَمَثَلِ ٱلْعَنكَبُوتِ ٱتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ ٱلْبُيُوتِ لَبَيْتُ ٱلْعَنكَبُوتِ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "دَآبَّةٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّن",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ كَمَثَلِ ٱلْعَنكَبُوتِ ٱتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ ٱلْبُيُوتِ لَبَيْتُ ٱلْعَنكَبُوتِ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "بِهِۦ",
            "يَجْحَدُ"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ _____ دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ كَمَثَلِ ٱلْعَنكَبُوتِ ٱتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ ٱلْبُيُوتِ لَبَيْتُ ٱلْعَنكَبُوتِ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَوَهَبْنَا",
            "سُبُلَنَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن _____ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ كَمَثَلِ ٱلْعَنكَبُوتِ ٱتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ ٱلْبُيُوتِ لَبَيْتُ ٱلْعَنكَبُوتِ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "دُونِ",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ _____ أَوْلِيَآءَ كَمَثَلِ ٱلْعَنكَبُوتِ ٱتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ ٱلْبُيُوتِ لَبَيْتُ ٱلْعَنكَبُوتِ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰛ",
            "يَرْجُوا۟",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ كَمَثَلِ ٱلْعَنكَبُوتِ ٱتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ ٱلْبُيُوتِ لَبَيْتُ ٱلْعَنكَبُوتِ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "كَمَثَلِ",
            "أَنزَلْنَا",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "protectors"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ _____ ٱلْعَنكَبُوتِ ٱتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ ٱلْبُيُوتِ لَبَيْتُ ٱلْعَنكَبُوتِ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَمَثَلِ",
          "options": [
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "لَبَيْتُ",
            "كَمَثَلِ",
            "فَصَدَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) like"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ كَمَثَلِ _____ ٱتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ ٱلْبُيُوتِ لَبَيْتُ ٱلْعَنكَبُوتِ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْعَنكَبُوتِ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "وَٱرْجُوا۟",
            "ٱلْعَنكَبُوتِ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "the spider"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ كَمَثَلِ ٱلْعَنكَبُوتِ _____ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ ٱلْبُيُوتِ لَبَيْتُ ٱلْعَنكَبُوتِ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذَتْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱتَّخَذَتْ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "who takes"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ كَمَثَلِ ٱلْعَنكَبُوتِ ٱتَّخَذَتْ _____ وَإِنَّ أَوْهَنَ ٱلْبُيُوتِ لَبَيْتُ ٱلْعَنكَبُوتِ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بَيْتًا",
          "options": [
            "بَيْتًا",
            "لِلنَّاسِ",
            "وَكَفَرُوا۟",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "a house"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ كَمَثَلِ ٱلْعَنكَبُوتِ ٱتَّخَذَتْ بَيْتًا _____ أَوْهَنَ ٱلْبُيُوتِ لَبَيْتُ ٱلْعَنكَبُوتِ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "لِمَن",
            "ٱمْرَأَتَهُۥ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ كَمَثَلِ ٱلْعَنكَبُوتِ ٱتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ _____ ٱلْبُيُوتِ لَبَيْتُ ٱلْعَنكَبُوتِ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَوْهَنَ",
          "options": [
            "أَوْهَنَ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "صَدَقُوا۟",
            "ذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "the weakest"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ كَمَثَلِ ٱلْعَنكَبُوتِ ٱتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ _____ لَبَيْتُ ٱلْعَنكَبُوتِ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْبُيُوتِ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلِمُونَ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْبُيُوتِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(of) houses"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ كَمَثَلِ ٱلْعَنكَبُوتِ ٱتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ ٱلْبُيُوتِ _____ ٱلْعَنكَبُوتِ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَبَيْتُ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "ٱلرَّجْفَةُ",
            "لَبَيْتُ"
          ],
          "translation": "(is) surely (the) house"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ كَمَثَلِ ٱلْعَنكَبُوتِ ٱتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ ٱلْبُيُوتِ لَبَيْتُ _____ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْعَنكَبُوتِ",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ٱلْعَنكَبُوتِ",
            "تَعْبُدُونَ",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "(of) the spider"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ كَمَثَلِ ٱلْعَنكَبُوتِ ٱتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ ٱلْبُيُوتِ لَبَيْتُ ٱلْعَنكَبُوتِ _____ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "أَغْرَقْنَا",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "if (only)"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ كَمَثَلِ ٱلْعَنكَبُوتِ ٱتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ ٱلْبُيُوتِ لَبَيْتُ ٱلْعَنكَبُوتِ لَوْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "ٱقْتُلُوهُ",
            "كَانُوا۟",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ كَمَثَلِ ٱلْعَنكَبُوتِ ٱتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ ٱلْبُيُوتِ لَبَيْتُ ٱلْعَنكَبُوتِ لَوْ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "يَعْلَمُونَ",
            "فَمَا",
            "ءَامَنَّا"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "29:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 598,
          "question": "_____ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فَٱنظُرُوا۟",
            "إِنَّ",
            "ﰊ",
            "أَخَاهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "إِنَّ _____ يَعْلَمُ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلنَّشْأَةَ",
            "ﰀ",
            "أَحْسَنَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "يَعْلَمُ",
            "مِّن",
            "جَٰهَدُوا۟"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ _____ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰨ",
            "مُهْلِكُوٓا۟",
            "مَا",
            "مُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا _____ مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "أَحْسَنُ",
            "لَتَأْتُونَ",
            "لَكُم",
            "يَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "they invoke"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا يَدْعُونَ _____ دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰮ",
            "مِن",
            "مِنْهُمْ",
            "بَيْتًا"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا يَدْعُونَ مِن _____ مِن شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "عَمَّا",
            "فَٱنظُرُوا۟"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ _____ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِن",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مِن _____ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ظَٰلِمُونَ",
            "إِذًا",
            "شَىْءٍ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "جَوَابَ",
            "وَٱرْجُوا۟",
            "إِنَّا",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ وَهُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "يَرْجُوا۟",
            "فَمِنْهُم",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مِن شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "مَّنْ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "29:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 610,
          "question": "_____ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ وَمَا يَعْقِلُهَآ إِلَّا ٱلْعَٰلِمُونَ",
          "answer": "وَتِلْكَ",
          "options": [
            "وَتِلْكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰌ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And these"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "وَتِلْكَ _____ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ وَمَا يَعْقِلُهَآ إِلَّا ٱلْعَٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمْثَٰلُ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْثَٰلُ",
            "أَوَلَمْ",
            "لَءَاتٍ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "examples"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ _____ لِلنَّاسِ وَمَا يَعْقِلُهَآ إِلَّا ٱلْعَٰلِمُونَ",
          "answer": "نَضْرِبُهَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "نَضْرِبُهَا"
          ],
          "translation": "We set forth"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا _____ وَمَا يَعْقِلُهَآ إِلَّا ٱلْعَٰلِمُونَ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّا",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "to mankind"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ _____ يَعْقِلُهَآ إِلَّا ٱلْعَٰلِمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ وَمَا _____ إِلَّا ٱلْعَٰلِمُونَ",
          "answer": "يَعْقِلُهَآ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "يَعْقِلُهَآ",
            "ﰾ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "will understand them"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ وَمَا يَعْقِلُهَآ _____ ٱلْعَٰلِمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَٱعْبُدُوهُ",
            "أَوَلَمْ",
            "إِلَّا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ وَمَا يَعْقِلُهَآ إِلَّا _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلِمُونَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰄ",
            "ٱلْعَٰلِمُونَ",
            "جَآءَتْ"
          ],
          "translation": "those of knowledge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "29:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 618,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "بِوَٰلِدَيْهِ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلنُّبُوَّةَ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "Allah created"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "خَلَقَ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ءَايَةًۢ",
            "إِنَّمَا",
            "بَيْنِكُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah created"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "خَلَقَ ٱللَّهُ _____ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لِيَكْفُرُوا۟",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ بِٱلْحَقِّ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "كِتَٰبٍ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "إِنَّ",
            "ٱلرِّجَالَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "فِى",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "هُوَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلَيُسْـَٔلُنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "مَن",
            "لَءَايَةً",
            "ﰨ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) surely a Sign"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____",
          "answer": "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "for the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "29:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 628,
          "question": "_____ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱتْلُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "يَسْبِقُونَا",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ٱتْلُ"
          ],
          "translation": "Recite"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "ٱتْلُ _____ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "لِنَفْسِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "ٱتْلُ مَآ _____ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "أُوحِىَ",
          "options": [
            "أُوحِىَ",
            "وَقَالَ",
            "مَن",
            "أَنزَلْنَآ"
          ],
          "translation": "has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ _____ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "وَتَقْطَعُونَ",
            "أَفَبِٱلْبَٰطِلِ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ _____ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لَهُ",
            "هَٰذِهِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ _____ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "فِى",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ _____ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "وَأَقِمِ",
          "options": [
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "هُوَ",
            "كُنتُمْ",
            "وَأَقِمِ"
          ],
          "translation": "and establish"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ _____ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "ٱللَّهِ",
            "تُطِعْهُمَآ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "بِبَعْضٍ",
            "مِن",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ _____ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "مَا",
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "بِهِ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ _____ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "تَنْهَىٰ",
          "options": [
            "بِيَمِينِكَ",
            "تَنْهَىٰ",
            "ﰏ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "prevents"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ _____ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "سُبُلَنَا",
            "عَنِ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ _____ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱلْفَحْشَآءِ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلْفَحْشَآءِ",
            "قُلْ",
            "ٱلرِّزْقَ"
          ],
          "translation": "the immorality"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ _____ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "وَٱلْمُنكَرِ",
          "options": [
            "رِزْقَهَا",
            "كَانُوٓا۟",
            "وَٱلْمُنكَرِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ _____ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "وَلَذِكْرُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَذِكْرُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and surely (the) remembrance"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ _____ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "بَدَأَ",
            "فَإِنَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ _____ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "أَكْبَرُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فِى",
            "أَكْبَرُ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) greatest"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ _____ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "مَآ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ _____ مَا تَصْنَعُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ _____ تَصْنَعُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱتَّبِعُوا۟",
            "مُنزِلُونَ",
            "لُوطًا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "ٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّ ٱلصَّلَوٰةَ تَنْهَىٰ عَنِ ٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَذِكْرُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا _____",
          "answer": "تَصْنَعُونَ",
          "options": [
            "مَّسَٰكِنِهِمْ",
            "تَصْنَعُونَ",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "يَعْقِلُهَآ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "29:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 649,
          "question": "_____ تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ذُوقُوا۟",
            "وَلَا",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "يَئِسُوا۟"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "وَلَا _____ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "تُجَٰدِلُوٓا۟",
          "options": [
            "وَٱعْبُدُوهُ",
            "مِنَ",
            "تُجَٰدِلُوٓا۟",
            "بِٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "argue"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ _____ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "أَهْلَ",
          "options": [
            "أَهْلَ",
            "ٱلَّذِى",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَٰسِعَةٌ"
          ],
          "translation": "(with the) People of the Book"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ _____ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "فَقَالَ",
            "وَقَالَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "(with the) People of the Book"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ _____ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "هِىَ",
            "أَنتُم",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا _____ هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "بِٱلَّتِى",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "بِٱلَّتِى",
            "لَهُۥٓ",
            "خَسَفْنَا"
          ],
          "translation": "by which"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى _____ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "نُوحًا",
            "أَلِيمٌ",
            "أَوَلَمْ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "[it]"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ _____ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "أَحْسَنُ",
          "options": [
            "لَتَأْتُونَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مِنَ",
            "أَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "(is) best"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ _____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "إِلَّا",
            "بِمَا",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا _____ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَنُبَوِّئَنَّهُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَئِن",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ _____ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "(do) wrong"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "شَهِيدًا",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ _____ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَقُولُوٓا۟",
          "options": [
            "وَقُولُوٓا۟",
            "يَرْجُوا۟",
            "ﰵ",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "and say"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ _____ بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "أَخَذَتْهُ",
            "يُنشِئُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "We believe"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا _____ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "بِٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "ﰵ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "in that (which)"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ _____ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "يُعِيدُهُۥٓ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "يَرْجُوا۟",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ _____ وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَيْنَا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "كَذِبًا",
            "إِلَيْنَا",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا _____ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَأُنزِلَ",
          "options": [
            "وَأُنزِلَ",
            "ظَٰلِمِينَ",
            "وَمَا",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "and was revealed"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ _____ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَيْكُمْ",
          "options": [
            "إِلَيْكُمْ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ _____ وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَإِلَٰهُنَا",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "كَانَ",
            "وَإِلَٰهُنَا"
          ],
          "translation": "And our God"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا _____ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَإِلَٰهُكُمْ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "دُونِ",
            "وَإِلَٰهُكُمْ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "and your God"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ _____ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَٰحِدٌ",
          "options": [
            "سَآءَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "وَٰحِدٌ"
          ],
          "translation": "(is) One"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ _____ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَنَحْنُ",
          "options": [
            "لَنُنَجِّيَنَّهُۥ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "إِلَّا",
            "وَنَحْنُ"
          ],
          "translation": "and we"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ _____ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "أَوَلَمْ",
            "وَأُنزِلَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "وَلَا تُجَٰدِلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِلَّا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ وَقُولُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٌ وَنَحْنُ لَهُۥ _____",
          "answer": "مُسْلِمُونَ",
          "options": [
            "تَعْبُدُونَ",
            "يَوْمَ",
            "مُسْلِمُونَ",
            "لَمِنَ"
          ],
          "translation": "submit"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "29:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 674,
          "question": "_____ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ فَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمِنْ هَٰٓؤُلَآءِ مَن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ﰿ",
            "بَيِّنَٰتٌ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ فَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمِنْ هَٰٓؤُلَآءِ مَن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَنزَلْنَآ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَآ",
            "صُدُورِ",
            "جَٰثِمِينَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "We (have) revealed"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَآ _____ ٱلْكِتَٰبَ فَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمِنْ هَٰٓؤُلَآءِ مَن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِلَيْكَ",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ _____ فَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمِنْ هَٰٓؤُلَآءِ مَن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ _____ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمِنْ هَٰٓؤُلَآءِ مَن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "فَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَّسَٰكِنِهِمْ",
            "فَٱلَّذِينَ",
            "لَمَّا",
            "يُعِيدُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "So those"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ فَٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمِنْ هَٰٓؤُلَآءِ مَن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "مُخْلِصِينَ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ"
          ],
          "translation": "We gave [them]"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ فَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ _____ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمِنْ هَٰٓؤُلَآءِ مَن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "دُونِ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ فَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ _____ بِهِۦ وَمِنْ هَٰٓؤُلَآءِ مَن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "لَا",
            "سَآءَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ فَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يُؤْمِنُونَ _____ وَمِنْ هَٰٓؤُلَآءِ مَن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ فَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ _____ هَٰٓؤُلَآءِ مَن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "أَرْضِى",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "وَمِنْ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "And among"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ فَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمِنْ _____ مَن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "نَصِيرٍ",
            "نَّزَّلَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ فَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمِنْ هَٰٓؤُلَآءِ _____ يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "جَآءَهُۥٓ",
            "مَن",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "وَيَرْحَمُ"
          ],
          "translation": "(are some) who"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ فَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمِنْ هَٰٓؤُلَآءِ مَن _____ بِهِۦ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "كَانُوا۟",
            "يُؤْمِنُ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ فَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمِنْ هَٰٓؤُلَآءِ مَن يُؤْمِنُ _____ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَضَاقَ",
            "بِهِۦ",
            "بِحَٰمِلِينَ",
            "وَلَذِكْرُ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ فَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمِنْ هَٰٓؤُلَآءِ مَن يُؤْمِنُ بِهِۦ _____ يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهَ",
            "قَوْمِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "And none"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ فَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمِنْ هَٰٓؤُلَآءِ مَن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمَا _____ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَجْحَدُ",
          "options": [
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "وَلَقَدْ",
            "يَجْحَدُ",
            "مُسْتَبْصِرِينَ"
          ],
          "translation": "reject"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ فَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمِنْ هَٰٓؤُلَآءِ مَن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمَا يَجْحَدُ _____ إِلَّا ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَآ",
          "options": [
            "كَعَذَابِ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "جَهَنَّمَ",
            "لَءَايَةً"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ فَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمِنْ هَٰٓؤُلَآءِ مَن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ _____ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "نُوحًا",
            "إِلَّا",
            "ﰦ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ فَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمِنْ هَٰٓؤُلَآءِ مَن يُؤْمِنُ بِهِۦ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "فِى",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "29:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 693,
          "question": "_____ كُنتَ تَتْلُوا۟ مِن قَبْلِهِۦ مِن كِتَٰبٍ وَلَا تَخُطُّهُۥ بِيَمِينِكَ إِذًا لَّٱرْتَابَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "وَمَا",
            "يَرَوْا۟",
            "ٱلْءَاخِرَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "وَمَا _____ تَتْلُوا۟ مِن قَبْلِهِۦ مِن كِتَٰبٍ وَلَا تَخُطُّهُۥ بِيَمِينِكَ إِذًا لَّٱرْتَابَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "مَا",
            "كُنتَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "(did) you"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "وَمَا كُنتَ _____ مِن قَبْلِهِۦ مِن كِتَٰبٍ وَلَا تَخُطُّهُۥ بِيَمِينِكَ إِذًا لَّٱرْتَابَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "تَتْلُوا۟",
          "options": [
            "تَتْلُوا۟",
            "فِيهَا",
            "فَأَنَّىٰ",
            "وَهَٰمَٰنَ"
          ],
          "translation": "recite"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَتْلُوا۟ _____ قَبْلِهِۦ مِن كِتَٰبٍ وَلَا تَخُطُّهُۥ بِيَمِينِكَ إِذًا لَّٱرْتَابَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَا",
            "مِن",
            "إِنَّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَتْلُوا۟ مِن _____ مِن كِتَٰبٍ وَلَا تَخُطُّهُۥ بِيَمِينِكَ إِذًا لَّٱرْتَابَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِۦ",
          "options": [
            "قَبْلِهِۦ",
            "بِهِۦ",
            "وَمَا",
            "لَتَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَتْلُوا۟ مِن قَبْلِهِۦ _____ كِتَٰبٍ وَلَا تَخُطُّهُۥ بِيَمِينِكَ إِذًا لَّٱرْتَابَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "مِن",
            "يَعْلَمُ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَتْلُوا۟ مِن قَبْلِهِۦ مِن _____ وَلَا تَخُطُّهُۥ بِيَمِينِكَ إِذًا لَّٱرْتَابَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "كِتَٰبٍ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "كِتَٰبٍ",
            "بِمَا",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "Book"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَتْلُوا۟ مِن قَبْلِهِۦ مِن كِتَٰبٍ _____ تَخُطُّهُۥ بِيَمِينِكَ إِذًا لَّٱرْتَابَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "يَوْمَ",
            "بِهِۦ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَتْلُوا۟ مِن قَبْلِهِۦ مِن كِتَٰبٍ وَلَا _____ بِيَمِينِكَ إِذًا لَّٱرْتَابَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "تَخُطُّهُۥ",
          "options": [
            "يَجْحَدُ",
            "تَخُطُّهُۥ",
            "إِلَىٰ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(did) you write it"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَتْلُوا۟ مِن قَبْلِهِۦ مِن كِتَٰبٍ وَلَا تَخُطُّهُۥ _____ إِذًا لَّٱرْتَابَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "بِيَمِينِكَ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "إِلَيْنَا",
            "بِيَمِينِكَ",
            "لَمَعَ"
          ],
          "translation": "with your right hand"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَتْلُوا۟ مِن قَبْلِهِۦ مِن كِتَٰبٍ وَلَا تَخُطُّهُۥ بِيَمِينِكَ _____ لَّٱرْتَابَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِذًا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "in that case"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَتْلُوا۟ مِن قَبْلِهِۦ مِن كِتَٰبٍ وَلَا تَخُطُّهُۥ بِيَمِينِكَ إِذًا _____ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "لَّٱرْتَابَ",
          "options": [
            "مِن",
            "بِى",
            "نَضْرِبُهَا",
            "لَّٱرْتَابَ"
          ],
          "translation": "surely (would) have doubted"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَتْلُوا۟ مِن قَبْلِهِۦ مِن كِتَٰبٍ وَلَا تَخُطُّهُۥ بِيَمِينِكَ إِذًا لَّٱرْتَابَ _____",
          "answer": "ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فِى",
            "ٱلْمُبْطِلُونَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the falsifiers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "29:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 706,
          "question": "_____ هُوَ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ فِى صُدُورِ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "وَكَفَرُوا۟",
            "بَلْ",
            "لَهِىَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "بَلْ _____ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ فِى صُدُورِ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "مَا",
            "مَعَكُمْ",
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "بَلْ هُوَ _____ بَيِّنَٰتٌ فِى صُدُورِ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتٌۢ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ءَايَٰتٌۢ",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "فَوْقِهِمْ"
          ],
          "translation": "(is) Verses"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "بَلْ هُوَ ءَايَٰتٌۢ _____ فِى صُدُورِ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بَيِّنَٰتٌ",
          "options": [
            "رِجْزًا",
            "بَيِّنَٰتٌ",
            "كُنتَ",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "بَلْ هُوَ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ _____ صُدُورِ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "قُلِ",
            "فِى",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "بَلْ هُوَ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ فِى _____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "صُدُورِ",
          "options": [
            "صُدُورِ",
            "وَٱرْجُوا۟",
            "وَمَا",
            "فَلَيَعْلَمَنَّ"
          ],
          "translation": "(the) breasts"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "بَلْ هُوَ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ فِى صُدُورِ _____ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلرَّجْفَةُ",
            "نَّٰصِرِينَ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "بَلْ هُوَ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ فِى صُدُورِ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْعِلْمَ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "مَن",
            "مِنْ",
            "سَنَةٍ",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "are given"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "بَلْ هُوَ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ فِى صُدُورِ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْعِلْمَ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "مِن",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "بَلْ هُوَ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ فِى صُدُورِ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ _____ يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "بِهِ",
            "أَن",
            "وَمَا",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "بَلْ هُوَ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ فِى صُدُورِ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَمَا _____ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "يَجْحَدُ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "ﰿ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "يَجْحَدُ"
          ],
          "translation": "reject"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "بَلْ هُوَ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ فِى صُدُورِ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَمَا يَجْحَدُ _____ إِلَّا ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَآ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "بَلْ هُوَ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ فِى صُدُورِ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ _____ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مَا",
            "إِنَّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "بَلْ هُوَ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ فِى صُدُورِ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "مَا",
            "كَانُوٓا۟",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "29:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 720,
          "question": "_____ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَٰتٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "تَنْهَىٰ",
            "وَتَخْلُقُونَ",
            "أَثْقَالَهُمْ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَٰتٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "لَهُمُ",
            "لَوْلَآ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "Why not"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ _____ عَلَيْهِ ءَايَٰتٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "خَلَقَ",
            "أُنزِلَ",
            "لَغَنِىٌّ"
          ],
          "translation": "are sent down"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ _____ ءَايَٰتٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "قَبْلِهِۦ",
            "مُخْلِصِينَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ _____ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ءَايَٰتٌ",
          "options": [
            "بِٱلْبَٰطِلِ",
            "ءَايَٰتٌ",
            "ٱلسَّبِيلَ",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَٰتٌ _____ رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "وَلَيَأْتِيَنَّهُم",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَٰتٌ مِّن _____ قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "رَّبِّهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "كَعَذَابِ",
            "رَّبِّهِۦ",
            "لَنَهْدِيَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَٰتٌ مِّن رَّبِّهِۦ _____ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "قُلْ",
            "بَعْضُكُم",
            "وَقُولُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَٰتٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ _____ ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "شَىْءٍ",
            "لِّلْكَٰفِرِينَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَٰتٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّمَا _____ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتُ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتُ",
            "مِن",
            "كُنتُمْ",
            "وَأَقِمِ"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَٰتٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ _____ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "فَلَبِثَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلسَّبِيلَ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "(are) with"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَٰتٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ _____ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "مُسْتَبْصِرِينَ",
            "فَوْقِهِمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَٰتٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ _____ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَإِنَّمَآ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "وَوَهَبْنَا",
            "عَذَابٌ",
            "وَإِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "and only"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَٰتٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ _____ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "وَمَآ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱمْرَأَتَكَ"
          ],
          "translation": "I (am)"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَٰتٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "يُفْتَنُونَ",
            "نَذِيرٌ",
            "وَوَصَّيْنَا"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَٰتٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "مُّبِينٌ",
            "حَاصِبًا",
            "بِٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "29:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 736,
          "question": "_____ يَكْفِهِمْ أَنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَرَحْمَةً وَذِكْرَىٰ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "أَوَلَمْ",
            "تُجَٰدِلُوٓا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "And is (it) not"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "أَوَلَمْ _____ أَنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَرَحْمَةً وَذِكْرَىٰ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَكْفِهِمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِن",
            "يَكْفِهِمْ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "sufficient for them"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "أَوَلَمْ يَكْفِهِمْ _____ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَرَحْمَةً وَذِكْرَىٰ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَنَّآ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "مُّسَمًّى",
            "أَنَّآ",
            "ٱلنَّشْأَةَ"
          ],
          "translation": "that We"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "أَوَلَمْ يَكْفِهِمْ أَنَّآ _____ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَرَحْمَةً وَذِكْرَىٰ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَنزَلْنَا",
          "options": [
            "وَإِلَٰهُنَا",
            "خَلَقَ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "أَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "revealed"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "أَوَلَمْ يَكْفِهِمْ أَنَّآ أَنزَلْنَا _____ ٱلْكِتَٰبَ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَرَحْمَةً وَذِكْرَىٰ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "بَعْضُكُم",
            "مَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "أَوَلَمْ يَكْفِهِمْ أَنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ _____ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَرَحْمَةً وَذِكْرَىٰ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱقْتُلُوهُ",
            "مِن",
            "ٱلْحَيَوَانُ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "أَوَلَمْ يَكْفِهِمْ أَنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ _____ عَلَيْهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَرَحْمَةً وَذِكْرَىٰ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يُتْلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "يُتْلَىٰ",
            "يُؤْفَكُونَ",
            "وَعَادًا"
          ],
          "translation": "(which) is recited"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "أَوَلَمْ يَكْفِهِمْ أَنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ يُتْلَىٰ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَرَحْمَةً وَذِكْرَىٰ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "إِنَّا",
            "لَا",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "أَوَلَمْ يَكْفِهِمْ أَنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ _____ فِى ذَٰلِكَ لَرَحْمَةً وَذِكْرَىٰ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "بِيَمِينِكَ",
            "مَّن",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "أَوَلَمْ يَكْفِهِمْ أَنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَرَحْمَةً وَذِكْرَىٰ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَآ",
            "ﱂ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "أَوَلَمْ يَكْفِهِمْ أَنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ إِنَّ فِى _____ لَرَحْمَةً وَذِكْرَىٰ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِبَعْضٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "أَوَلَمْ يَكْفِهِمْ أَنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ وَذِكْرَىٰ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَرَحْمَةً",
          "options": [
            "لَهُۥٓ",
            "لَرَحْمَةً",
            "وَهُوَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "surely is a mercy"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "أَوَلَمْ يَكْفِهِمْ أَنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَرَحْمَةً _____ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَذِكْرَىٰ",
          "options": [
            "مِن",
            "لَهُمْ",
            "مَن",
            "وَذِكْرَىٰ"
          ],
          "translation": "and a reminder"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "أَوَلَمْ يَكْفِهِمْ أَنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَرَحْمَةً وَذِكْرَىٰ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِقَوْمٍ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "أَنزَلْنَآ",
            "لِقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "أَوَلَمْ يَكْفِهِمْ أَنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَرَحْمَةً وَذِكْرَىٰ لِقَوْمٍ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "يَوْمَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "who believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "29:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 751,
          "question": "_____ كَفَىٰ بِٱللَّهِ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ وَكَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمَ",
            "قُلْ",
            "نِعْمَ",
            "تَحْمِلُ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "قُلْ _____ بِٱللَّهِ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ وَكَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "كَفَىٰ",
          "options": [
            "كَفَىٰ",
            "إِنَّكُمْ",
            "ﰧ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Sufficient is"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ _____ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ وَكَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "فَلَا",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ _____ وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ وَكَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "بَيْنِى",
          "options": [
            "لِتُشْرِكَ",
            "لَكُم",
            "وَإِن",
            "بَيْنِى"
          ],
          "translation": "between me"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ بَيْنِى _____ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ وَكَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَبَيْنَكُمْ",
          "options": [
            "فَٱبْتَغُوا۟",
            "وَجَعَلْنَا",
            "وَيَقْدِرُ",
            "وَبَيْنَكُمْ"
          ],
          "translation": "and between you"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ _____ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ وَكَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "شَهِيدًا",
          "options": [
            "ﰟ",
            "وَمِنْهُم",
            "شَهِيدًا",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(as) a Witness"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ وَكَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "رَّبِّكَ",
            "أُمَمٌ"
          ],
          "translation": "He knows"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ وَكَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰦ",
            "إِنَّ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ وَكَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱللَّهُ",
            "يَئِسُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِى _____ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ وَكَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "مُنزِلُونَ",
            "ﰐ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ وَكَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَيَلْعَنُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ﰖ",
            "قَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ءَامَنُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ وَكَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَلَيَعْلَمَنَّ",
            "يَرْجُوا۟",
            "قَالُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ _____ بِٱلْبَٰطِلِ وَكَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "لُوطًا"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَكَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "بِٱلْبَٰطِلِ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "فِى",
            "بِٱلْبَٰطِلِ",
            "وَإِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "in [the] falsehood"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ _____ بِٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَكَفَرُوا۟",
          "options": [
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "يَشَآءُ",
            "أَوَلَمْ",
            "وَكَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "and disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ وَكَفَرُوا۟ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "ﰾ",
            "بِٱللَّهِ",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ وَكَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ _____ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "نَجَّىٰهُمْ",
            "أَن",
            "تُقْلَبُونَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ وَكَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُۥ",
            "هُمُ",
            "وَمِنْهُم",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ وَكَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "ٱتَّخَذَتْ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "(are) the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "29:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 770,
          "question": "_____ بِٱلْعَذَابِ وَلَوْلَآ أَجَلٌ مُّسَمًّى لَّجَآءَهُمُ ٱلْعَذَابُ وَلَيَأْتِيَنَّهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِلَىَّ",
            "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "And they ask you to hasten"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ _____ وَلَوْلَآ أَجَلٌ مُّسَمًّى لَّجَآءَهُمُ ٱلْعَذَابُ وَلَيَأْتِيَنَّهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "بِٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "جَعَلْنَا",
            "مِن",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "[with] the punishment"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ _____ أَجَلٌ مُّسَمًّى لَّجَآءَهُمُ ٱلْعَذَابُ وَلَيَأْتِيَنَّهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَلَوْلَآ",
          "options": [
            "مِّن",
            "رُسُلُنَآ",
            "وَلَوْلَآ",
            "أَظْلَمُ"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَوْلَآ _____ مُّسَمًّى لَّجَآءَهُمُ ٱلْعَذَابُ وَلَيَأْتِيَنَّهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَجَلٌ",
          "options": [
            "نَادِيكُمُ",
            "أَجَلٌ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "(for) a term"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَوْلَآ أَجَلٌ _____ لَّجَآءَهُمُ ٱلْعَذَابُ وَلَيَأْتِيَنَّهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "كَانُوٓا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "مُّسَمًّى",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "appointed"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَوْلَآ أَجَلٌ مُّسَمًّى _____ ٱلْعَذَابُ وَلَيَأْتِيَنَّهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَّجَآءَهُمُ",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "وَهُوَ",
            "لَا",
            "لَّجَآءَهُمُ"
          ],
          "translation": "surely (would) have come to them"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَوْلَآ أَجَلٌ مُّسَمًّى لَّجَآءَهُمُ _____ وَلَيَأْتِيَنَّهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "وَهَٰمَٰنَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَوْلَآ أَجَلٌ مُّسَمًّى لَّجَآءَهُمُ ٱلْعَذَابُ _____ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَلَيَأْتِيَنَّهُم",
          "options": [
            "ﰃ",
            "إِلَّآ",
            "وَمَا",
            "وَلَيَأْتِيَنَّهُم"
          ],
          "translation": "But it will surely come to them"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَوْلَآ أَجَلٌ مُّسَمًّى لَّجَآءَهُمُ ٱلْعَذَابُ وَلَيَأْتِيَنَّهُم _____ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "بَغْتَةً",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "خَسَفْنَا",
            "بَغْتَةً",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "suddenly"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَوْلَآ أَجَلٌ مُّسَمًّى لَّجَآءَهُمُ ٱلْعَذَابُ وَلَيَأْتِيَنَّهُم بَغْتَةً _____ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰿ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَوْلَآ أَجَلٌ مُّسَمًّى لَّجَآءَهُمُ ٱلْعَذَابُ وَلَيَأْتِيَنَّهُم بَغْتَةً وَهُمْ _____ يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "تَتْلُوا۟",
            "ٱلرِّجَالَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَوْلَآ أَجَلٌ مُّسَمًّى لَّجَآءَهُمُ ٱلْعَذَابُ وَلَيَأْتِيَنَّهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "كَانُوا۟",
            "يَشْعُرُونَ",
            "ٱلنَّشْأَةَ"
          ],
          "translation": "perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "29:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 782,
          "question": "_____ بِٱلْعَذَابِ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌۢ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَسْتَعْجِلُونَكَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "وَمَن",
            "يَسْتَعْجِلُونَكَ"
          ],
          "translation": "They ask you to hasten"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "يَسْتَعْجِلُونَكَ _____ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌۢ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "خَمْسِينَ",
            "إِلَىٰ",
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "يَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ _____ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌۢ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِنَّ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "ٱلْمَوْتِ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "يَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَإِنَّ _____ لَمُحِيطَةٌۢ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "نَذِيرٌ",
            "جَهَنَّمَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "يَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَإِنَّ جَهَنَّمَ _____ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَمُحِيطَةٌۢ",
          "options": [
            "لَمُحِيطَةٌۢ",
            "يَوْمَ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "will surely, encompass"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "يَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌۢ _____",
          "answer": "بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "بِٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "شَىْءٍ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "29:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 788,
          "question": "_____ يَغْشَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِمْ وَيَقُولُ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "لَهُۥٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "حُسْنًا"
          ],
          "translation": "On (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلْعَذَابُ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِمْ وَيَقُولُ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَغْشَىٰهُمُ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "إِن",
            "يَغْشَىٰهُمُ",
            "مَّعَ"
          ],
          "translation": "will cover them"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "يَوْمَ يَغْشَىٰهُمُ _____ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِمْ وَيَقُولُ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "خَمْسِينَ",
            "لَمِنَ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "يَوْمَ يَغْشَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ _____ فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِمْ وَيَقُولُ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "أَهْلَهَا",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "يَوْمَ يَغْشَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِن _____ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِمْ وَيَقُولُ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَوْقِهِمْ",
          "options": [
            "ﰻ",
            "فَوْقِهِمْ",
            "وَكَأَيِّن",
            "بِمَن"
          ],
          "translation": "above them"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "يَوْمَ يَغْشَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِن فَوْقِهِمْ _____ تَحْتِ أَرْجُلِهِمْ وَيَقُولُ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "هُم",
            "وَمِن",
            "لَهُمْ",
            "بَعْضُكُم"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "يَوْمَ يَغْشَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن _____ أَرْجُلِهِمْ وَيَقُولُ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَحْتِ",
          "options": [
            "قَبْلِكُمْ",
            "تَحْتِ",
            "فِى",
            "صُدُورِ"
          ],
          "translation": "below"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "يَوْمَ يَغْشَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ _____ وَيَقُولُ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَرْجُلِهِمْ",
          "options": [
            "ءَامِنًا",
            "ﰺ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "أَرْجُلِهِمْ"
          ],
          "translation": "their feet"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "يَوْمَ يَغْشَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِمْ _____ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَيَقُولُ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "وَلَيُسْـَٔلُنَّ",
            "وَيَقُولُ",
            "فَأَنجَىٰهُ"
          ],
          "translation": "and He will say"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "يَوْمَ يَغْشَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِمْ وَيَقُولُ _____ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ذُوقُوا۟",
          "options": [
            "ﰹ",
            "ءَامَنَّا",
            "ذُوقُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Taste"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "يَوْمَ يَغْشَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِمْ وَيَقُولُ ذُوقُوا۟ _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلدِّينَ",
            "مِنْهُمْ",
            "مَّنْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "يَوْمَ يَغْشَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِمْ وَيَقُولُ ذُوقُوا۟ مَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "ذَرْعًا",
            "بِأَعْلَمَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you used"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "يَوْمَ يَغْشَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِمْ وَيَقُولُ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "بِٱلْبُشْرَىٰ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "(to) do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "29:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 801,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ أَرْضِى وَٰسِعَةٌ فَإِيَّٰىَ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "يَٰعِبَادِىَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "يَٰعِبَادِىَ",
            "فَٱنظُرُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "O My servants"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "يَٰعِبَادِىَ _____ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ أَرْضِى وَٰسِعَةٌ فَإِيَّٰىَ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "مَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَنُدْخِلَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ _____ إِنَّ أَرْضِى وَٰسِعَةٌ فَإِيَّٰىَ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "مَثَلُ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ٱلدُّنْيَآ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ أَرْضِى وَٰسِعَةٌ فَإِيَّٰىَ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يَكْفُرُ",
            "بَيْنِى",
            "ﰔ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ _____ وَٰسِعَةٌ فَإِيَّٰىَ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "أَرْضِى",
          "options": [
            "ﰭ",
            "وَلَيَعْلَمَنَّ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "أَرْضِى"
          ],
          "translation": "My earth"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ أَرْضِى _____ فَإِيَّٰىَ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "وَٰسِعَةٌ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "وَٰسِعَةٌ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) spacious"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ أَرْضِى وَٰسِعَةٌ _____ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "فَإِيَّٰىَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "بَعْدِ",
            "فَإِيَّٰىَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "so only"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ أَرْضِى وَٰسِعَةٌ فَإِيَّٰىَ _____",
          "answer": "فَٱعْبُدُونِ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَرْسَلْنَا",
            "فَٱعْبُدُونِ",
            "إِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "worship Me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "29:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 809,
          "question": "_____ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ ثُمَّ إِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِيَمِينِكَ",
            "كُلُّ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Every"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "كُلُّ _____ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ ثُمَّ إِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "إِلَّا",
            "نَفْسٍ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ _____ ٱلْمَوْتِ ثُمَّ إِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ذَآئِقَةُ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "عَلَى",
            "ذَآئِقَةُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(will) taste"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ _____ ثُمَّ إِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتِ",
          "options": [
            "ٱلْبَرِّ",
            "لَمُحِيطَةٌۢ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "ٱلْبُيُوتِ"
          ],
          "translation": "the death"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ _____ إِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "أَجْرَهُۥ",
            "أُنزِلَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ ثُمَّ _____ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِلَيْنَا",
          "options": [
            "إِلَيْنَا",
            "رَّبِّكَ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to Us"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ ثُمَّ إِلَيْنَا _____",
          "answer": "تُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "وَلَوْلَآ",
            "خَلَقَ",
            "أَرْجُلِهِمْ",
            "تُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "you will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "29:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 816,
          "question": "_____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُبَوِّئَنَّهُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "يَكْفُرُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُبَوِّئَنَّهُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰢ",
            "كَانُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُبَوِّئَنَّهُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "يَعْقِلُهَآ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "مِن",
            "وَمِن"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ لَنُبَوِّئَنَّهُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "حَسِبَ"
          ],
          "translation": "[the] righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ مِّنَ ٱلْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "لَنُبَوِّئَنَّهُم",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "وَهُوَ",
            "لَنُبَوِّئَنَّهُم",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "surely We will give them a place"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُبَوِّئَنَّهُم _____ ٱلْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لَيْسَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَنزَلْنَآ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُبَوِّئَنَّهُم مِّنَ _____ غُرَفًا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "جَٰهَدُوا۟",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "ٱتْلُ"
          ],
          "translation": "Paradise"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُبَوِّئَنَّهُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "غُرَفًا",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "غُرَفًا",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "lofty dwellings"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُبَوِّئَنَّهُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ غُرَفًا _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "تَجْرِى",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "flow"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُبَوِّئَنَّهُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مِن",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُبَوِّئَنَّهُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "وَكَفَرُوا۟",
            "تَحْتِهَا",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُبَوِّئَنَّهُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا نِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُبَوِّئَنَّهُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَا نِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "لِقَآءَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "وَلَٰكِن",
            "فَأَنجَىٰهُ"
          ],
          "translation": "will abide forever"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُبَوِّئَنَّهُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ _____ نِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ﰥ",
            "بِهِۦ",
            "فِيهَا",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُبَوِّئَنَّهُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "نِعْمَ",
          "options": [
            "أَكْبَرُ",
            "مُّسَمًّى",
            "ءَايَةًۢ",
            "نِعْمَ"
          ],
          "translation": "Excellent is"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُبَوِّئَنَّهُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نِعْمَ _____ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "أَجْرُ",
          "options": [
            "أَجْرُ",
            "مِنْ",
            "رِزْقًا",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(the) reward"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَنُبَوِّئَنَّهُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نِعْمَ أَجْرُ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "options": [
            "أَظْلَمُ",
            "تَنْهَىٰ",
            "لَا",
            "ٱلْعَٰمِلِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the workers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "29:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 833,
          "question": "_____ صَبَرُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَانُوا۟",
            "ﰨ",
            "أَهْلَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "صَبَرُوا۟",
          "options": [
            "وَأَثْقَالًا",
            "صَبَرُوا۟",
            "بِمَن",
            "وَقُولُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(are) patient"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ _____ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "وَعَلَىٰ",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "وَعَلَىٰ",
            "أَنتُم",
            "بَيِّنَٰتٌ"
          ],
          "translation": "and upon"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَعَلَىٰ _____ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "لِّلْكَٰفِرِينَ",
            "مِّن",
            "رَّحْمَتِى",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ _____",
          "answer": "يَتَوَكَّلُونَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ﰻ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "يَتَوَكَّلُونَ"
          ],
          "translation": "put their trust"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "29:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 838,
          "question": "_____ مِّن دَآبَّةٍ لَّا تَحْمِلُ رِزْقَهَا ٱللَّهُ يَرْزُقُهَا وَإِيَّاكُمْ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَكَأَيِّن",
          "options": [
            "يُبْدِئُ",
            "وَكَأَيِّن",
            "وَلَا",
            "ٱلشَّمْسَ"
          ],
          "translation": "And how many"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "وَكَأَيِّن _____ دَآبَّةٍ لَّا تَحْمِلُ رِزْقَهَا ٱللَّهُ يَرْزُقُهَا وَإِيَّاكُمْ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "فِيهَا",
            "يَعْمَلُونَ",
            "جَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن _____ لَّا تَحْمِلُ رِزْقَهَا ٱللَّهُ يَرْزُقُهَا وَإِيَّاكُمْ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "دَآبَّةٍ",
          "options": [
            "أَخَذَتْهُ",
            "دَآبَّةٍ",
            "لِقَآءَ",
            "يُجَٰهِدُ"
          ],
          "translation": "a creature"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن دَآبَّةٍ _____ تَحْمِلُ رِزْقَهَا ٱللَّهُ يَرْزُقُهَا وَإِيَّاكُمْ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "تَحْزَنْ",
            "يَقُولُوٓا۟",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن دَآبَّةٍ لَّا _____ رِزْقَهَا ٱللَّهُ يَرْزُقُهَا وَإِيَّاكُمْ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "تَحْمِلُ",
          "options": [
            "تَحْمِلُ",
            "وَسَخَّرَ",
            "وَإِيَّاكُمْ",
            "وَتِلْكَ"
          ],
          "translation": "carry"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن دَآبَّةٍ لَّا تَحْمِلُ _____ ٱللَّهُ يَرْزُقُهَا وَإِيَّاكُمْ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "رِزْقَهَا",
          "options": [
            "رِزْقَهَا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "إِنَّ",
            "ﰿ"
          ],
          "translation": "its provision"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن دَآبَّةٍ لَّا تَحْمِلُ رِزْقَهَا _____ يَرْزُقُهَا وَإِيَّاكُمْ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "شَهِيدًا",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن دَآبَّةٍ لَّا تَحْمِلُ رِزْقَهَا ٱللَّهُ _____ وَإِيَّاكُمْ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "يَرْزُقُهَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَالَ",
            "أَن",
            "يَرْزُقُهَا"
          ],
          "translation": "provides (for) it"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن دَآبَّةٍ لَّا تَحْمِلُ رِزْقَهَا ٱللَّهُ يَرْزُقُهَا _____ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَإِيَّاكُمْ",
          "options": [
            "وَإِيَّاكُمْ",
            "رُسُلُنَآ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "وَأُنزِلَ"
          ],
          "translation": "and (for) you"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن دَآبَّةٍ لَّا تَحْمِلُ رِزْقَهَا ٱللَّهُ يَرْزُقُهَا وَإِيَّاكُمْ _____ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "وَهُوَ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن دَآبَّةٍ لَّا تَحْمِلُ رِزْقَهَا ٱللَّهُ يَرْزُقُهَا وَإِيَّاكُمْ وَهُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمِيعُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "وَٱرْجُوا۟",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن دَآبَّةٍ لَّا تَحْمِلُ رِزْقَهَا ٱللَّهُ يَرْزُقُهَا وَإِيَّاكُمْ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "فَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "جَٰثِمِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "29:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 850,
          "question": "_____ سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "مِّن",
            "ﰳ",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "وَلَئِن _____ مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "سَأَلْتَهُم",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "سَأَلْتَهُم",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "you ask them"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم _____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ",
            "ﱂ",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "خَلَقَ",
            "ﰧ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "تُجَٰدِلُوٓا۟",
            "أُوتُوا۟",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "وَسَخَّرَ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "وَسَخَّرَ",
            "مَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and subjected"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَسَخَّرَ _____ وَٱلْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلشَّمْسَ",
          "options": [
            "صَبَرُوا۟",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "مَّسَٰكِنِهِمْ",
            "وَجَعَلْنَٰهَآ"
          ],
          "translation": "the sun"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ _____ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "وَٱلْقَمَرَ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "وَلَا",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ"
          ],
          "translation": "and the moon"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ _____ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "لَيَقُولُنَّ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "لَيَقُولُنَّ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "يَعْقِلُهَآ"
          ],
          "translation": "Surely they would say"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ _____ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "ﰢ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ _____ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "فَأَنَّىٰ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰙ",
            "فَأَنَّىٰ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Then how"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ _____",
          "answer": "يُؤْفَكُونَ",
          "options": [
            "أَخَذْنَا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ﰰ",
            "يُؤْفَكُونَ"
          ],
          "translation": "are they deluded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "29:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 863,
          "question": "_____ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ذُوقُوا۟",
            "لَّٱرْتَابَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "ٱللَّهُ _____ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَبْسُطُ",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "إِنِّى",
            "وَلُوطًا",
            "يَبْسُطُ"
          ],
          "translation": "extends"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ _____ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلرِّزْقَ",
          "options": [
            "وَلَمَّآ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "إِنَّ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "the provision"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ _____ يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "فَمَا",
            "لِمَن",
            "ٱللَّهِ",
            "حَوْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "for whom"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن _____ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "أَحَدٍ",
            "فَسَوْفَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ _____ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "مِنْ",
            "ثُمَّ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ _____ وَيَقْدِرُ لَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "عِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "إِنَّا",
            "لَّٱرْتَابَ"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ _____ لَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَيَقْدِرُ",
          "options": [
            "ظَٰلِمِينَ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "مَّن",
            "يَرْجُوا۟"
          ],
          "translation": "and restricts"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ _____ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "بَعْضُكُم",
            "لَهُۥٓ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥٓ _____ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "لُوطًا",
            "يَفْسُقُونَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥٓ إِنَّ _____ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مُفْسِدِينَ",
            "وَمَا",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ _____ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "وَنَحْنُ",
            "بِكُلِّ",
            "لُوطًا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of every"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "شَىْءٍ",
            "رِزْقَهَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "عَلِيمٌ",
            "مِنَ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "29:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 877,
          "question": "_____ سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "وَلَذِكْرُ",
            "وَلَئِن",
            "أَوَلَمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "وَلَئِن _____ مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "سَأَلْتَهُم",
          "options": [
            "ٱلْبَرِّ",
            "حَوْلِهِمْ",
            "سَأَلْتَهُم",
            "يَئِسُوا۟"
          ],
          "translation": "you ask them"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم _____ نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مَّن",
            "يَعْلَمُ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "نَّزَّلَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْعَنكَبُوتِ",
            "نَّزَّلَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "sends down"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مِنَ",
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ _____ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "لُوطًا"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "مَآءً",
            "أَلَيْسَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً _____ بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "فَأَحْيَا",
          "options": [
            "أَن",
            "ﰁ",
            "فَأَحْيَا",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "and gives life"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا _____ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "إِنَّ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "thereby"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ _____ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(to) the earth"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ _____ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "وَٰسِعَةٌ",
            "بِمَا",
            "مِنۢ",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ _____ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "ﰅ",
            "بَعْدِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ _____ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَوْتِهَا",
          "options": [
            "مُهَاجِرٌ",
            "مَوْتِهَا",
            "قَدِيرٌ",
            "لِقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "its death"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا _____ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَيَقُولُنَّ",
          "options": [
            "لَيَقُولُنَّ",
            "سَبِيلَنَا",
            "وَلَا",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "Surely, they would say"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ _____ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "تَنْهَىٰ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ _____ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "إِنَّكُمْ",
            "وَأُنزِلَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ _____ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "كَيْفَ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "All Praises"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ _____ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلرَّجْفَةُ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(are) for Allah"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "بَلْ",
            "ﰅ",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ _____ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُمْ",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "لَكُم",
            "أَغْرَقْنَا",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ _____ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِلَيْنَا",
            "جَآءَهُم",
            "لَا",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّن نَّزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "حَرِّقُوهُ",
            "مَّنْ",
            "أَجْرُ",
            "يَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "29:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 899,
          "question": "_____ هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَهْوٌ وَلَعِبٌ وَإِنَّ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ لَهِىَ ٱلْحَيَوَانُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "وَمَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "وَمَا _____ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَهْوٌ وَلَعِبٌ وَإِنَّ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ لَهِىَ ٱلْحَيَوَانُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "نَصْرٌ",
            "هَٰذِهِ",
            "مُفْسِدِينَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "وَمَا هَٰذِهِ _____ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَهْوٌ وَلَعِبٌ وَإِنَّ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ لَهِىَ ٱلْحَيَوَانُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "وَتِلْكَ",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "life"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "وَمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ _____ إِلَّا لَهْوٌ وَلَعِبٌ وَإِنَّ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ لَهِىَ ٱلْحَيَوَانُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَآ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَآ",
            "وَلَمَّآ",
            "يَوْمَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "وَمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ _____ لَهْوٌ وَلَعِبٌ وَإِنَّ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ لَهِىَ ٱلْحَيَوَانُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "إِلَّا",
            "لَهُۥ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "وَمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا _____ وَلَعِبٌ وَإِنَّ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ لَهِىَ ٱلْحَيَوَانُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَهْوٌ",
          "options": [
            "تُرْجَعُونَ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "لَهْوٌ",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "amusement"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "وَمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَهْوٌ _____ وَإِنَّ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ لَهِىَ ٱلْحَيَوَانُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَعِبٌ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "وَمِنْهُم",
            "وَلَعِبٌ"
          ],
          "translation": "and play"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "وَمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَهْوٌ وَلَعِبٌ _____ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ لَهِىَ ٱلْحَيَوَانُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "وَإِنَّ",
            "وَٰحِدٌ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "وَمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَهْوٌ وَلَعِبٌ وَإِنَّ _____ ٱلْءَاخِرَةَ لَهِىَ ٱلْحَيَوَانُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلدَّارَ",
          "options": [
            "وَإِلَٰهُكُمْ",
            "الٓمٓ",
            "ٱلدَّارَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "the Home"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "وَمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَهْوٌ وَلَعِبٌ وَإِنَّ ٱلدَّارَ _____ لَهِىَ ٱلْحَيَوَانُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةَ",
          "options": [
            "ٱلْبَرِّ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "بِهِۦ",
            "يَحْكُمُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter "
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "وَمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَهْوٌ وَلَعِبٌ وَإِنَّ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ _____ ٱلْحَيَوَانُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَهِىَ",
          "options": [
            "لَهِىَ",
            "بَعْضُكُم",
            "إِلَّا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "surely, it"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "وَمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَهْوٌ وَلَعِبٌ وَإِنَّ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ لَهِىَ _____ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوَانُ",
          "options": [
            "رَبِّىٓ",
            "ٱلْحَيَوَانُ",
            "مُنزِلُونَ",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "(is) the life"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "وَمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَهْوٌ وَلَعِبٌ وَإِنَّ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ لَهِىَ ٱلْحَيَوَانُ _____ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "ٱللَّهَ",
            "شَىْءٍ",
            "أَحَسِبَ"
          ],
          "translation": "if only"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "وَمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَهْوٌ وَلَعِبٌ وَإِنَّ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ لَهِىَ ٱلْحَيَوَانُ لَوْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَضَاقَ",
            "وَٱلْمُنكَرِ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "وَمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَهْوٌ وَلَعِبٌ وَإِنَّ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ لَهِىَ ٱلْحَيَوَانُ لَوْ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "أَعْلَمُ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "أَهْلِ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "29:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 914,
          "question": "_____ رَكِبُوا۟ فِى ٱلْفُلْكِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ إِذَا هُمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ",
            "فَإِذَا",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "فَإِذَا _____ فِى ٱلْفُلْكِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ إِذَا هُمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "رَكِبُوا۟",
          "options": [
            "ﰨ",
            "ﰀ",
            "أَهْلِ",
            "رَكِبُوا۟"
          ],
          "translation": "they embark"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "فَإِذَا رَكِبُوا۟ _____ ٱلْفُلْكِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ إِذَا هُمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "خَمْسِينَ",
            "ﰏ",
            "فِى",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "[in]"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "فَإِذَا رَكِبُوا۟ فِى _____ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ إِذَا هُمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْفُلْكِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "ﰿ",
            "ٱلْفُلْكِ"
          ],
          "translation": "the ship"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "فَإِذَا رَكِبُوا۟ فِى ٱلْفُلْكِ _____ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ إِذَا هُمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "دَعَوُا۟",
          "options": [
            "جَٰهَدُوا۟",
            "يَفْسُقُونَ",
            "دُونِ",
            "دَعَوُا۟"
          ],
          "translation": "they call"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "فَإِذَا رَكِبُوا۟ فِى ٱلْفُلْكِ دَعَوُا۟ _____ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ إِذَا هُمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "فَإِذَا رَكِبُوا۟ فِى ٱلْفُلْكِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ _____ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ إِذَا هُمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مُخْلِصِينَ",
          "options": [
            "مُنَجُّوكَ",
            "وَلَمَّا",
            "مُخْلِصِينَ",
            "وَتَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "(being) sincere"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "فَإِذَا رَكِبُوا۟ فِى ٱلْفُلْكِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ _____ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ إِذَا هُمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "فَإِذَا رَكِبُوا۟ فِى ٱلْفُلْكِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ _____ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ إِذَا هُمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلدِّينَ",
          "options": [
            "ٱلدِّينَ",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "(in) the religion"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "فَإِذَا رَكِبُوا۟ فِى ٱلْفُلْكِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ _____ نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ إِذَا هُمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "ٱلْعَنكَبُوتِ",
            "فَلَمَّا",
            "ﰵ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "فَإِذَا رَكِبُوا۟ فِى ٱلْفُلْكِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا _____ إِلَى ٱلْبَرِّ إِذَا هُمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "نَجَّىٰهُمْ",
          "options": [
            "نَجَّىٰهُمْ",
            "جَٰهَدَ",
            "وَلَيَعْلَمَنَّ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "He delivers them"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "فَإِذَا رَكِبُوا۟ فِى ٱلْفُلْكِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ _____ ٱلْبَرِّ إِذَا هُمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "فَإِذَا رَكِبُوا۟ فِى ٱلْفُلْكِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى _____ إِذَا هُمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْبَرِّ",
          "options": [
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "فَإِذَا رَكِبُوا۟ فِى ٱلْفُلْكِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ _____ هُمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "مُنزِلُونَ",
            "ذُرِّيَّتِهِ",
            "إِذَا",
            "مُهْلِكُوٓا۟"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "فَإِذَا رَكِبُوا۟ فِى ٱلْفُلْكِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ إِذَا _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "تَنْهَىٰ",
            "ﰝ",
            "هُمْ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "فَإِذَا رَكِبُوا۟ فِى ٱلْفُلْكِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ إِذَا هُمْ _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "قَبْلِكُمْ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "associate partners (with Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "29:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 930,
          "question": "_____ بِمَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ وَلِيَتَمَتَّعُوا۟ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِيَكْفُرُوا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "وَأَهْلَهُۥٓ",
            "لِيَكْفُرُوا۟",
            "وَتِلْكَ"
          ],
          "translation": "So that they may deny"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "لِيَكْفُرُوا۟ _____ ءَاتَيْنَٰهُمْ وَلِيَتَمَتَّعُوا۟ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "يَمْلِكُونَ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "[in] what"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "لِيَكْفُرُوا۟ بِمَآ _____ وَلِيَتَمَتَّعُوا۟ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "مِنَ",
            "وَقَالَ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "We have given them"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "لِيَكْفُرُوا۟ بِمَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ _____ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلِيَتَمَتَّعُوا۟",
          "options": [
            "بَعْضًا",
            "يَٰعِبَادِىَ",
            "يَرَوْا۟",
            "وَلِيَتَمَتَّعُوا۟"
          ],
          "translation": "and they may enjoy (themselves)"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "لِيَكْفُرُوا۟ بِمَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ وَلِيَتَمَتَّعُوا۟ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُۥٓ",
            "سَأَلْتَهُم",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "But soon"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "لِيَكْفُرُوا۟ بِمَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ وَلِيَتَمَتَّعُوا۟ فَسَوْفَ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "وَتَخْلُقُونَ",
            "مِن",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "they will know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "29:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 936,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا ءَامِنًا وَيُتَخَطَّفُ ٱلنَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "أَوَلَمْ",
            "عَلَى",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "أَوَلَمْ _____ أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا ءَامِنًا وَيُتَخَطَّفُ ٱلنَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "ٱلصَّيْحَةُ",
            "يَرَوْا۟",
            "وَهُوَ",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ _____ جَعَلْنَا حَرَمًا ءَامِنًا وَيُتَخَطَّفُ ٱلنَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "أَنَّا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَنَّا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "that We"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا _____ حَرَمًا ءَامِنًا وَيُتَخَطَّفُ ٱلنَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "وَهُوَ",
            "بِيَمِينِكَ",
            "وَإِلَٰهُكُمْ"
          ],
          "translation": "have made"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا _____ ءَامِنًا وَيُتَخَطَّفُ ٱلنَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "حَرَمًا",
          "options": [
            "لُوطًا",
            "مَّنْ",
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "حَرَمًا"
          ],
          "translation": "a Sanctuary"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا _____ وَيُتَخَطَّفُ ٱلنَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ءَامِنًا",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "ءَامِنًا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "secure"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا ءَامِنًا _____ ٱلنَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَيُتَخَطَّفُ",
          "options": [
            "رَّحْمَتِى",
            "بِى",
            "أَلْفَ",
            "وَيُتَخَطَّفُ"
          ],
          "translation": "while are being taken away"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا ءَامِنًا وَيُتَخَطَّفُ _____ مِنْ حَوْلِهِمْ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "إِنَّمَا",
            "تُطِعْهُمَآ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا ءَامِنًا وَيُتَخَطَّفُ ٱلنَّاسُ _____ حَوْلِهِمْ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "لَا",
            "حَوْلِهِمْ",
            "مِنْ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "around them"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا ءَامِنًا وَيُتَخَطَّفُ ٱلنَّاسُ مِنْ _____ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "حَوْلِهِمْ",
          "options": [
            "حَوْلِهِمْ",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "around them"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا ءَامِنًا وَيُتَخَطَّفُ ٱلنَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ _____ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "أَفَبِٱلْبَٰطِلِ",
          "options": [
            "وَأَصْحَٰبَ",
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "أَفَبِٱلْبَٰطِلِ",
            "لُوطًا"
          ],
          "translation": "Then do in (the) falsehood"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا ءَامِنًا وَيُتَخَطَّفُ ٱلنَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ _____ وَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "قَالَ",
            "ﱁ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "they believe"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا ءَامِنًا وَيُتَخَطَّفُ ٱلنَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ _____ ٱللَّهِ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَبِنِعْمَةِ",
          "options": [
            "ظَٰلِمِينَ",
            "وَبِنِعْمَةِ",
            "فَٱنظُرُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and in (the) Favor"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا ءَامِنًا وَيُتَخَطَّفُ ٱلنَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ _____ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰦ",
            "يَوْمَ",
            "ٱلسَّمِيعُ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا ءَامِنًا وَيُتَخَطَّفُ ٱلنَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ أَفَبِٱلْبَٰطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "يَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "مَّنْ",
            "رِزْقًا",
            "يَكْفُرُونَ",
            "بِعَذَابِ"
          ],
          "translation": "they disbelieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "29:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 951,
          "question": "_____ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "وَمَنْ",
            "أَغْرَقْنَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And who"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "وَمَنْ _____ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَظْلَمُ",
          "options": [
            "أَظْلَمُ",
            "وَهُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَلُوطًا"
          ],
          "translation": "(is) more unjust"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ _____ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِمَّنِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "نَجَّىٰهُمْ",
            "مِمَّنِ"
          ],
          "translation": "than (he) who"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ _____ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَشَآءُ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱفْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "invents"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ _____ ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَمَا",
            "لَكُم",
            "أَجَلٌ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى _____ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَقَٰرُونَ",
            "ٱلنَّارُ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ _____ أَوْ كَذَّبَ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَذِبًا",
          "options": [
            "يُعِيدُهُۥٓ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "كَذِبًا",
            "لَهْوٌ"
          ],
          "translation": "a lie"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا _____ كَذَّبَ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "هَٰذِهِ",
            "أَوْ",
            "يَتَوَكَّلُونَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ _____ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "مُّسَمًّى",
            "وَلَقَدْ",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "denies"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ _____ لَمَّا جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَنِ",
            "مِنَ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِٱلْحَقِّ _____ جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "أَهْلِ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِٱلْحَقِّ لَمَّا _____ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "جَآءَهُۥٓ",
          "options": [
            "يُبْدِئُ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "ٱللَّهِ",
            "جَآءَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "it has come to him"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُۥٓ _____ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَلَيْسَ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "بِمَن",
            "ٱللَّهَ",
            "أَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "Is there not"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ _____ جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى",
            "ٱلْبُيُوتِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى _____ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "جَهَنَّمَ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ _____ لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مَثْوًى",
          "options": [
            "بِهِمْ",
            "لَكُم",
            "لَّجَآءَهُمُ",
            "مَثْوًى"
          ],
          "translation": "an abode"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى _____",
          "answer": "لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "أَجْرُ",
            "لِّلْكَٰفِرِينَ",
            "مِّنَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "for the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "29:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 968,
          "question": "_____ جَٰهَدُوا۟ فِينَا لَنَهْدِيَنَّهُمْ سُبُلَنَا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَمَعَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ فِينَا لَنَهْدِيَنَّهُمْ سُبُلَنَا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَمَعَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "جَٰهَدُوا۟",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "جَٰهَدُوا۟",
            "ظَلَمُوا۟",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "strive"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ _____ لَنَهْدِيَنَّهُمْ سُبُلَنَا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَمَعَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "فِينَا",
          "options": [
            "فِينَا",
            "ﰑ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "for Us"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ فِينَا _____ سُبُلَنَا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَمَعَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَنَهْدِيَنَّهُمْ",
          "options": [
            "لَنَهْدِيَنَّهُمْ",
            "وَمَنْ",
            "عِندَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "We will surely, guide them"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ فِينَا لَنَهْدِيَنَّهُمْ _____ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَمَعَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "سُبُلَنَا",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "ٱتْلُ",
            "سُبُلَنَا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(to) Our ways"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ فِينَا لَنَهْدِيَنَّهُمْ سُبُلَنَا _____ ٱللَّهَ لَمَعَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "لَا",
            "وَإِنَّ",
            "يَحْكُمُونَ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ فِينَا لَنَهْدِيَنَّهُمْ سُبُلَنَا وَإِنَّ _____ لَمَعَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهَ",
            "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ فِينَا لَنَهْدِيَنَّهُمْ سُبُلَنَا وَإِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَمَعَ",
          "options": [
            "لَمَعَ",
            "أَهْلِ",
            "ءَامَنَّا",
            "أَئِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "surely (is) with"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ فِينَا لَنَهْدِيَنَّهُمْ سُبُلَنَا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَمَعَ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "شَهِيدًا",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    }
  ]
}